<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Guadalajara on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/guadalajara/</link><description>Recent content in Guadalajara on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/guadalajara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#26 Where to go next?</title><link>https://travel.igl-web.de/post/26-where-to-go-next/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/26-where-to-go-next/</guid><description>&lt;h2 id="12-13122022--guadalajara-centro-tlaquepaque">12.-13.12.2022 – Guadalajara (Centro, Tlaquepaque)&lt;/h2>
&lt;p>Guadalajara ist die zweitgrößte Stadt Mexikos und hat mir besser gefallen, als die Hauptstadt.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Historic Center mit schönen Plätzen und vielen Streetfoodständen und Taquerías&lt;/li>
&lt;li>Mercado Corona: Noch mehr Streetfood!&lt;/li>
&lt;li>Der Stadtteil Tlaquepaque ist ziemlich cool, hier haben wir die Abende verbracht&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Die Entscheidung, wie wir unser Silvesterziel Australien erreichen, ist uns sehr schwer gefallen. Zu viele reizvolle Optionen und ein sehr überschaubarer Zeitraum. Letzlich haben wir uns noch in San Andres, Kolumbien die Flüge Las Vegas - Vancouver und Vancouver - Sydney ausgesucht. Dazu mussten wir allerdings doch mal etwas konkreter planen: Der Plan war also in 2 Wochen einen Eindruck von Mexiko zu bekommen (und dabei so viel mexican food zu essen wie möglich), dann über Land in die USA einzureisen, dort etwa 4 Tage mit dem Auto Kalifornien zu erkunden und dann in Las Vegas den Flug für 3 Tage Kanada zu nehmen. Heiligabend würden wir dem Plan nach im Flugzeug verbringen, aber die Feiertage in Australien sein. Bzw. wird es wegen Flugzeiten und Zeitverscheibung quasi fast kein Heiligabend für uns geben.&lt;/p></description></item></channel></rss>