<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kambodscha on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/kambodscha/</link><description>Recent content in Kambodscha on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/kambodscha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#76 Roller-Moshpit</title><link>https://travel.igl-web.de/post/76-rollermoshpit/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/76-rollermoshpit/</guid><description>&lt;h2 id="2205-06072023---kambodscha-vietnam">22.05.-06.07.2023 - Kambodscha, Vietnam&lt;/h2>
&lt;h3 id="transport-und-verkehr">Transport und Verkehr&lt;/h3>
&lt;p>Wir sind ja zwischenzeitlich schon einiges von den südostasiatischen Straßen gewohnt, aber Kambodscha ist nochmal härter, als alles was wir zuvor erlebt haben. Und das wurde in Vietnam noch getoppt.&lt;/p>
&lt;p>Der Verkehr in Vietnam ist ein Abenteuer, vorallem in Saigon und da insbesondere in Kreiseln. Man hat nicht nur das Gefühl, dass jeder einfach drauf losfährt, sondern es ist tatsächlich so. Aber es funktioniert. Mit mehreren dutzend Motorrädern, Rollern und Autos passt man sich dem unsystematischen Verkehrsfluss einfach an und betätigt immer mal wieder die Hupe, denn das haben wir ja schon gelernt, entbindet von der Einhaltung jeglicher offiziell bestehender Verkehrsvorschriften. Und die wichtigste Regel, vorallem als Fußgänger: Niemals stehen bleiben.&lt;/p></description></item><item><title>#67 Wo der Pfeffer wächst</title><link>https://travel.igl-web.de/post/67-wo-der-pfeffer-waechst/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/67-wo-der-pfeffer-waechst/</guid><description>&lt;h2 id="04-08062023---kep-kampot">04.-08.06.2023 - Kep, Kampot&lt;/h2>
&lt;p>Die Kampot Region ist bekannt für seine Salzfelder und Pfefferplantagen, was man auch beim Essen merkt. Selten haben wir in Südostasien bisher Gerichte gegessen, die mit Pfeffer gewürzt waren. Da die Stadt Kampot selbst etwas touristischer sein soll, haben wir uns dafür entschieden in der Nachbarstadt Kep zu wohnen und für eine Nacht rüber zu fahren.&lt;/p>
&lt;p>In Kep waren wir zur Abwechslung mal wieder mit Fahrrädern unterwegs und ich hab gemerkt, wie sehr ich es eigentlich vermisse. Sonst haben wir Krabbe und Stingray auf dem Crabmarkt gegessen und wurden vom Sturm weggefegt.&lt;/p></description></item><item><title>#66 Gestrandet</title><link>https://travel.igl-web.de/post/66-gestrandet/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/66-gestrandet/</guid><description>&lt;h2 id="01-04062023---sihanoukville-koh-rong-sanloem">01.-04.06.2023 - Sihanoukville, Koh Rong Sanloem&lt;/h2>
&lt;p>Sihanoukville ist ein Ort an der Küste im Süden Kambodschas und Ausgangsort für Trips zu den bekannten Inseln Koh Rong und Koh Rong Sanloem. Ursprünglich wollten wir nicht länger als nötig in der Stadt bleiben, haben uns aber dann doch für einen Erkundungstag entschieden. Am Strand entlang zu laufen war auch ganz schön, vom Sturm und Regen mal abgesehen, aber wirklich Charme hat die Stadt mit ihren 1000 Chinarestaurants leider nicht.&lt;/p></description></item><item><title>#65 Something</title><link>https://travel.igl-web.de/post/65-something/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/65-something/</guid><description>&lt;h2 id="27-31052023---phnom-penh-kratie">27.-31.05.2023 - Phnom Penh, Kratie&lt;/h2>
&lt;p>Mit der schönen Flusspromenade und seinen belebten Straßen wirkt Phnom Penh nicht wie eine Hauptstadt. Kreisel und Straßen sind begrünt und es gibt zwischendrin einige Parks und Grünflächen.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Central Market&lt;/li>
&lt;li>Night Market&lt;/li>
&lt;li>Königlicher Palast&lt;/li>
&lt;li>Golden Temple: Wat Mongkol Serei Kien Khleang&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Mit Anfragen wie &amp;ldquo;You wan samsiiing Sir?&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Good price for you Lady&amp;rdquo; wird man auch hier von verkaufstüchtigen Damen nahezu gestresst und wir fragen uns, ob die Verfolgungsmasche nach einem &amp;ldquo;Nein danke, ich brauche nichts&amp;rdquo; schon jemals zum Erfolg geführt hat.&lt;/p></description></item><item><title>#64 Angkor</title><link>https://travel.igl-web.de/post/64-angkor/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/64-angkor/</guid><description>&lt;h2 id="24-27052023---siem-reap">24.-27.05.2023 - Siem Reap&lt;/h2>
&lt;p>Siem Reap ist als Ausgangspunkt zum berühmten Angkor Wat Tempelkomplex der Touristenhotspot schlechthin. Deshalb findet man an jeder Ecke hartnäckige Tourenverkäufer, nervige Tuk Tuk- Fahrer und aufdringliche Verkäuferinnen.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Angkor Wat Tempelkomplex&lt;/li>
&lt;li>Pub Street&lt;/li>
&lt;li>Lotus Farm&lt;/li>
&lt;li>Tonle Sap See und Floating Villages&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Angkor Wat, das Wahrzeichens Kambodschas, ist ein riesiger Tempelkomplex und bedeutet quasi &amp;ldquo;Tempelstadt&amp;rdquo;. Mit rund 1,63 Quadratkilomtern Fläche ist die Tempelstadt die größte religiöse Struktur der Welt. Der Bau der Tempelanlage wurde zum Beginn des 12. Jahrhunderts auf Befehl von König Suryavarman II des Khmer Königreiches als Hindu Stätte zu Ehren des Gottes Vishna begonnen. Nach rund 28 Jahren Bauzeit wurde Angkor Wat zur Hauptstadt des Khmer Königreiches.&lt;/p></description></item><item><title>#63 Erste Eindrücke</title><link>https://travel.igl-web.de/post/63-erste-eindruecke/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/63-erste-eindruecke/</guid><description>&lt;h2 id="22-24052023--battambang">22.-24.05.2023 – Battambang&lt;/h2>
&lt;p>Im Vorfeld hatten wir von Visa-Betrugsmaschen, hohen Wartezeiten, willkürlichen Beamten und Bestechung gelesen. Mit E-Visa und vorbereiteten Ausdrucken vom Visa (😂) war der Grenzübertritt allerdings recht einfach und verlief problemlos.&lt;/p>
&lt;p>Der erste Eindruck von Kambodscha ist sehr positiv und von dem, was wir bisher gesehen haben, ist es hier vergleichbar mit Indonesien.&lt;/p>
&lt;p>Battambang ist ein schönes Städtchen mit ruhiger Flusspromenade. Überraschenderweise ist hier alles sehr flach und voll mit (Reis-)Feldern.&lt;/p></description></item></channel></rss>