<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bali on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/bali/</link><description>Recent content in Bali on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/bali/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#41 Bright side of Bali</title><link>https://travel.igl-web.de/post/41-bright-side-of-bali/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/41-bright-side-of-bali/</guid><description>24.-29.01.2023 – Nusa Penida Die kleine Insel Nusa Penida süd-östlich von Bali ist so, wie ich mir auch die Hauptinsel vorgestellt habe. Schöne Strände (wenn auch schwierig zu erreichen) und Natur-pur. Autos fahren hier kaum, wenn dann sind das nur die Touristentaxis.
Noch in Sanur haben wir Giada aus Italien kennengelernt, die uns begleitet hat. Zu Viert haben wir mit Rollern die Insel abgefahren und ein paar schöne Fleckchen gefunden. Übernachtet haben wir in Bungalows im Dschungel.</description></item><item><title>#40 Kibbel ruff, Kibbel runner</title><link>https://travel.igl-web.de/post/40-kibbel-ruff-kibbel-runner/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/40-kibbel-ruff-kibbel-runner/</guid><description>21.-24.01.2023 – Munduk, Sanur Nach 3 Stunden Autofahrt waren wir im Bugo-Camp, einem Campingplatz mit wenigen kleinen Hütten, dutzenden Hunden und grandiosem Blick ins Tal und auf die umliegenden Berge. Zumindest morgens und wenn es mal nicht bewölkt war und geregnet hat. Aber gut, das war in der Regenzeit zu erwarten und es ist schließlich trotzdem warm.
In den Bergen war es mit den Rollern ziemlich abenteuerlich, aber es hat alles geklappt.</description></item><item><title>#39 Maybe tomorrow</title><link>https://travel.igl-web.de/post/39-maybe-tomorrow/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/39-maybe-tomorrow/</guid><description>18.-21.01.2023 – Ubud Okay - ich bin aufgeregt. Heute schauen wir uns schonmal die Stadt Ubud an und morgen kommt unsere Freundin Ilka für einen spontanen Wochenendtrip von Singapur rübergeflogen.
Den bekannten Affenwald haben wir ausgelassen, es waren auch so genug Makaken im Ort unterwegs. Einer hat uns Mittags am Pool besucht, woraufhin ich hastig meine sämtlichen Sachen geschnappt und versteckt hab und danach starr auf meinem Sitz verharrt bin beim Versuch jeglichen Augenkontakt zu vermeiden 🙈 Am nächsten Morgen hat sich ein Affe ins Jungszimmer geschlichen und im Bad die Seife aus einem der Waschbeutel geklaut.</description></item><item><title>#38 Geckogesang</title><link>https://travel.igl-web.de/post/38-geckogesang/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/38-geckogesang/</guid><description>15.-18.01.2023 – Bukit, Kuta Am Flughafen in Denpasar, Bali ist gleich klar, wir sind in Asien. Es ist alles geschmückt und dekoriert, es riecht nach Räucherstäbchen und Ölen, es gibt die typische Wasserbrause neben der Toilette statt Papier und die Leute tragen lange Kleidung. Draußen schlägt uns die feuchtheiße Hitze ins Gesicht und ich freue mich, dass es endlich richtig warm ist.
Unsere erste Unterkunft war selbst für den Taxifahrer nur schwer zu finden, da Adressen hier keine Verwendung finden und die Straßen ziemlich verwinkelt sind bzw.</description></item></channel></rss>