<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Huaraz on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/huaraz/</link><description>Recent content in Huaraz on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/huaraz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#2 Wundervolle Anden</title><link>https://travel.igl-web.de/post/2-wundervolle-anden/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/2-wundervolle-anden/</guid><description>&lt;h2 id="15-20092022--huaraz--die-faszinierenden-anden"&gt;15.-20.09.2022 – Huaraz &amp;amp; die faszinierenden Anden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Weil wir die Berge lieben…&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;First Hike zur Laguna Wilcacocha auf 3.745 m – oben angekommen vergisst man jegliche Anstrengung, die einem der Aufstieg abverlangt hat. Leider hat es beim Abstieg angefangen zu regnen (pic. 1-5)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zweite Wanderung zur Laguna Churup im Huascaran Nationalpark auf 4.450 m – der Weg hat mit steilen Stufen angefangen, ging genauso steil und felsig weiter und mündete gegen Ende in einen Klettersteig. Leider hat es angefangen zu stürmen, noch bevor wir unser Ziel erreicht hatten, was den Abstieg etwas schwieriger gestaltete. Am Ende völlig fertig, durchnässt und tiefgefroren bin ich der Meinung, dass der Stairway To Heaven wohl doch eher der Highway To Hell ist (pic. 6-9)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geführte Tour zum Gletscher Pastoruri Glacier im Huascaran Nationalpark auf 5.000 m – Bei Sonne &amp;amp; Schnee fragt man sich, wo die Skier sind 🙂 (pic. 10-13)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geführte Tour zur Laguna 69 im Huascaran Nationalpark auf 4.600 m – bei der letzten Tour war die Höhe kein Problem mehr. Der Weg führte durch Wiesen und Felder, die steinigen Serpentinen entlang auf den Berg bis zur türkisblauen Lagune. Mit den Gletschern im Hintergrund wirklich paradiesisch anzuschauen (pic. 14-20)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Wir wohnen direkt in der Stadt Huaraz auf der Höhe von 3.050 m, hier ist ab Mittags ganz schön Trubel. Viele Shops, Restaurants, Streetfood, kleine Verkaufsstände und ein toller Markt, viele Menschen, viel Verkehr. Dennoch alle rücksichtsvoll und aufmerksam, die Frauen ziemlich süß in Tracht gekleidet und vom Tal aus hat man bereits einen guten Blick auf das umgebende Gebirge.
Wandern in der Höhe ist ziemlich anstrengend, die dünne Luft hat uns ganz schön zu schaffen gemacht. Das Wetter hat auch seinen Beitrag geleistet, Sonne, Wind, Regen, Gewitter, alles war dabei. Ständig hieß es Pulli an – Pulli aus, Jacke an – Jacke aus, Sonnencreme und Cappy nicht vergessen, Handschuhe und Mütze sollten auch dabei sein und natürlich genug trinken 😉
Die Gegend in und um Huaraz ist wunderschön und bunt, atemberaubende Landschaft und tolle (anspruchsvolle) Wandermöglichkeiten mit unglaublichen Ausblicken.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>