<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jardin on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/jardin/</link><description>Recent content in Jardin on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/jardin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#17 Back to Coffee</title><link>https://travel.igl-web.de/post/17-back-to-coffee/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/17-back-to-coffee/</guid><description>&lt;h2 id="15-16112022--jardín"&gt;15.-16.11.2022 – Jardín&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wanderung zu den 4 Wasserfällen&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La Escalera waterfall&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fall of the Dragon waterfall&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cueva de Los Guacharos waterfall&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salto del Angel waterfall&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Nach den ersten Kilometern begegneten wir an einer Wasserstelle einem Hund, der einen riesigen Spaß daran hatte, größere Steinbrocken erst auszubuddeln und sie dann rumzutragen oder mit ihnen zu spielen. Er hat uns direkt ins Herz geschlossen und ist uns die nächsten 7 Stunden gefolgt, bzw. wie ein Guide vorausgegangen, um uns den Weg zu zeigen.
Nein, wir haben ihn nicht gefüttert :P
An jeder Kurve und wenn wir etwas zurücklagen, drehte er sich um, um nach uns zu schauen und zu warten. Barnie (so haben wir ihn genannt *g*) hat Höhen und Abschnitte überwunden, von denen man nicht meint, dass ein Hund sie jemals bewältigen könnte. Teilweise hatte er zwar Angst und mehrere Anläufe genommen, aber offenbar hat ihn der Wunsch mit uns zu kommen so stark motiviert, dass er zum wahren Kletterhund mutiert ist. Schlussendlich ist er sogar mit uns auf den Jeep aufgestiegen und bis in den Ort zurück zum Hostel gefahren. Dort mussten wir ihn leider verlassen und nachdem er zunächst vor der Tür gewartet hatte, war er, als wir später zum Essen aufgebrochen sind, auch verschwunden. Herzzerreißend der Kleine und einfach unfassbar - Machs gut kleiner Barnie :)&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>