<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>USA on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/usa/</link><description>Recent content in USA on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/usa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#30 Frosty</title><link>https://travel.igl-web.de/post/30-frosty/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/30-frosty/</guid><description>&lt;h2 id="22-23122022--seattle"&gt;22.-23.12.2022 – Seattle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn wir schonmal in Seattle sind, wollten wir wenigstens einen Tag hier verbringen, bevor wir weiter nach Vancouver reisen würden. Trotzdem mussten wir uns vorher um einen Transport dahin kümmern, was uns vor große Herausforderungen stellte. Alle Züge und Busse für die nächsten Tage waren ausgebucht, erschwingliche Mietwagen nicht verfügbar und Flüge auch ultra teuer. Seriöse Fahrgemeinschaften haben wir keine gefunden, nur Abzocker, die die Situation gnadenlos ausgenutzt haben und Wucherpreise verlangten, statt anständiges Kostensplitting. Noch dazu ist unser mobiles Datenvolumen ausgelaufen, was die Suche nach Alternativen zusätzlich erschwerte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#29 1200 Extra-Miles</title><link>https://travel.igl-web.de/post/29-1200-extra-miles/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/29-1200-extra-miles/</guid><description>&lt;h2 id="20-22122022--usa-nevada-california-oregon-washington"&gt;20.-22.12.2022 – USA (Nevada, California, Oregon, Washington)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The night on the Strip in Las Vegas was supposed to be the end of our short roadtrip through the US. But it wasn&amp;rsquo;t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einer erfolgreichen Nacht im Casino, warteten wir am nächsten Morgen an der Gepäckaufgabe am Flughafen. Dort die Nachricht: Your flight has been cancelled. There are no flights going to Vancouver because of bad weather conditions, der Nächste geht frühestens am Donnerstag (22.12.), aber keine Garantie, ob überhaupt und ob da noch Plätze frei sind&amp;hellip; Ähm okay, aber wir haben in 3 Tagen einen Anschlussflug nach Sydney?!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#28 600 Meilen</title><link>https://travel.igl-web.de/post/28-600-meilen/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/28-600-meilen/</guid><description>&lt;h2 id="15-20122022--usa-california-nevada"&gt;15.-20.12.2022 – USA (California, Nevada)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Da schreiten wir also aus dem Migration-Office nach draußen und sind halt jetzt einfach mal im Land der unbegrenzten Möglichkeiten. Am Abend unserer Ankunft in San Diego haben wir das gleich mal ganz klassisch amerikanisch mit Plastikbechern und Fast Food in einer Bar im Gaslampviertel gefeiert.
Ab dem nächsten Morgen hat uns &amp;ldquo;Carl&amp;rdquo;, unser One-Way-Mietwagen, begleitet und zusammen haben wir einige Kilometer auf den Straßen von California und Nevada zurückgelegt.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>