<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sumatra on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/sumatra/</link><description>Recent content in Sumatra on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/sumatra/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#49 Über 9 Brücken</title><link>https://travel.igl-web.de/post/49-ueber-neun-bruecken/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/49-ueber-neun-bruecken/</guid><description>06.-15.03.2023 – Samosir, Lake Toba, Bukit Lawang, Medan Nachdem wir wieder preislich beschissen wurden, kamen wir nach etwa 21 Stunden Busfahrt und einer Stunde auf der Fähre in Tuk Tuk an. Tuk Tuk ist ein Ort auf der Insel Samosir auf dem Lake Toba, dem größten See Sumatras. Samosir selbst ist eine vulkanische Insel in etwa der Größe wie Ibiza. Nord-Sumatra ist wieder sehr touristisch, manchmal sieht man mehr Weiße als Einheimische, es gibt mehr westliches als lokales Essen und fast jeder spricht (zumindest bisschen) Englisch.</description></item><item><title>#48 Selamat Nikah</title><link>https://travel.igl-web.de/post/48-selamat-nikah/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/48-selamat-nikah/</guid><description>01.-06.03.2023 – Payakumbuh, Harau In Payakumbuh ist soo viel passiert, ich versuch mich kurz zu halten&amp;hellip;😅 Schon länger sind wir bei der Volunteering-Plattform &amp;lsquo;workaway&amp;rsquo; angemeldet. Oft gesucht werden Aushilfen für Farming, Teaching und Mitarbeit in Hostels, die Arbeit ist in der Regel halbtags gegen Unterkunft und Verpflegung. Bisher hat das bei uns aus verschiedenen Gründen nicht geklappt, aber das sollte sich nun ändern. Noch während unserer Zeit in Java wurden wir von Gita kontaktiert, mit der Anfrage sie in West-Sumatra beim Unterrichten von Teenagern in IT und Englisch zu unterstützen.</description></item><item><title>#47 Mister</title><link>https://travel.igl-web.de/post/47-mister/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/47-mister/</guid><description>26.-28.02.2023 – Lampung, Danau Ranau, Lahat &amp;ldquo;Hello Mister&amp;rdquo; - Ich bin Mister, Sven ist Mister, alle Weißen sind Mister. Mister ersetzt die Bezeichnung &amp;ldquo;Bule&amp;rdquo; für Europäer, etwa dem Gringo in Südamerika. Wir sind also in Sumatra angekommen und nach den ersten Tagen muss ich die Eindrücke erstmal sacken lassen.
Danau (= See) Ranau ist ein vulkanischer Kratersee in den Regionen Lampung und Süd-Sumatra und nach Lake Toba im Norden der zweitgrößte See Sumatras.</description></item></channel></rss>