<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mexiko on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/mexiko/</link><description>Recent content in Mexiko on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/mexiko/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#27 Border crossing</title><link>https://travel.igl-web.de/post/27-border-crossing/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/27-border-crossing/</guid><description>13.-15.12.2022 – Tijuana Als wir morgens ankamen, waren es nur 5 Grad 🥶 und dabei blieb es, abends und nachts kalt, tagsüber sonnig warm.
Avenida Revolutión mit Tijuana Arch Playa Tijuana Border to USA Nach einem entspannten Tag am Strand und dem letzten Taco, haben wir uns am Nachmittag auf den Weg zum Grenzübergang gemacht. In knapp einer Stunde waren wir in San Diego 🇺🇸
Leider hatten wir nicht viel Zeit in Mexiko, aber die Erfahrung war es definitiv wert (&amp;amp; die Tacos!</description></item><item><title>#26 Where to go next?</title><link>https://travel.igl-web.de/post/26-where-to-go-next/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/26-where-to-go-next/</guid><description>12.-13.12.2022 – Guadalajara (Centro, Tlaquepaque) Guadalajara ist die zweitgrößte Stadt Mexikos und hat mir besser gefallen, als die Hauptstadt.
Historic Center mit schönen Plätzen und vielen Streetfoodständen und Taquerías Mercado Corona: Noch mehr Streetfood! Der Stadtteil Tlaquepaque ist ziemlich cool, hier haben wir die Abende verbracht Die Entscheidung, wie wir unser Silvesterziel Australien erreichen, ist uns sehr schwer gefallen. Zu viele reizvolle Optionen und ein sehr überschaubarer Zeitraum. Letzlich haben wir uns noch in San Andres, Kolumbien die Flüge Las Vegas - Vancouver und Vancouver - Sydney ausgesucht.</description></item><item><title>#25 Wie viele Quesadillas sind das?</title><link>https://travel.igl-web.de/post/25-wie-viele-quesadillas-sind-das-2/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/25-wie-viele-quesadillas-sind-das-2/</guid><description>09.-11.12.2022 – Mexiko-Stadt (Centro Histórico, Roma, Condesa) In Mexico-City angekommen, erschrecken wir etwas der Temperatur wegen. Sobald die Sonne untergegangen ist, sind wir bei etwa 15 Grad 🥶 sonst merkt man nicht wirklich, dass man in der größten Stadt Nordamerikas ist.
Stadtführung in Downtown Die anderen Stadtteile haben wir auf eigene Faust erkundet. Dabei haben wir uns insbesondere auf Streetfood konzentriert, Boutiquen und Hipster-Cafés haben wir ausgelassen 😜 Mercado Sonora: Ramsch- und Witch-Market Tequila- und Mezcal Museum mit Tasting Plaza Garibaldi mit Mariachi Mittlerweile haben wir uns allmählich an die Mexikanischen Pesos gewöhnt.</description></item><item><title>#24 Ruinen</title><link>https://travel.igl-web.de/post/24-ruins/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/24-ruins/</guid><description>08.12.2022 – Palenque Maya-Ruinen Bonampak und Yaxchilán, Chiapas bei Palenque Und nochmal 16 Stunden mit dem Nachtbus in die Hauptstadt&amp;hellip;
[Nachtrag: Bei unserer Fahrt von Palenque nach Mexiko-Stadt wurden wir in den ersten 3 Stunden 5 und in der Nacht noch 2 Mal angehalten und kontrolliert. Crazy &amp;amp; schlaf war damit diesmal auch nicht so viel drin&amp;hellip;]</description></item><item><title>#23 Noch ein letztes Mal Karibik</title><link>https://travel.igl-web.de/post/23-noch-ein-letztes-mal-karibik-2/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/23-noch-ein-letztes-mal-karibik-2/</guid><description>04.-07.12.2022 – Tulum Die Regionen Quintana Roo und Yucatán sind bekannt für ihr unterirdisches Höhlensystem mit den Cenoten, die Eingänge zu den Süßwassergrotten.
Strand Playa Paraiso Acrópolis-Conjunto Cobá, Ruinen der Maya in Cobá Cenote Tamcach-Ha: Die Höhle ist ca. 27 m tief, hier waren wir schwimmen Cenoten Dos Ojos und El Pit, unsere ersten zwei Süßwassertauchgänge mit Mel von TheCenoteGuy: Dos Ojos war ein Cavern-Dive in 2 Höhlen, Barbie Line und Batcave, mit Fledermäusen, Fossilien und Tropfsteinen.</description></item><item><title>#22 Alles in Butter</title><link>https://travel.igl-web.de/post/22-alles-in-butter/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/22-alles-in-butter/</guid><description>02.12.-04.12.2022 – Cancún Hello Mexiko!
Keine Ahnung warum, aber ich bin mega aufgeregt. Ich wollte schon immer mal nach Mexiko und jetzt sind wir hier. Sagen wir es hat sich so ergeben, als wir noch vor 3 Tagen überlegt haben, wohin als nächstes bzw. wie wir am geeignetsten nach Sydney zu unserem Silvesterdate kommen (btw greetings to Bone at this point 🤘🏻). Und unsere Recherchen haben uns nach Cancún geführt&amp;hellip; zu brillantem mexikanischem Essen - Quesadillas!</description></item></channel></rss>