<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jawa-Barat on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/jawa-barat/</link><description>Recent content in Jawa-Barat on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/jawa-barat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#46 1000 Inseln</title><link>https://travel.igl-web.de/post/46-1000-inseln/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/46-1000-inseln/</guid><description>&lt;h2 id="23-25022023--pulau-pramuka-jakarta">23.-25.02.2023 – Pulau Pramuka, Jakarta&lt;/h2>
&lt;p>Nördlich von Jakarta liegt die Inselgruppe Kepulauan Seribu, die &amp;ldquo;Tausend Inseln&amp;rdquo;. Als Erstes wollten wir auf die Insel (= Pulau) Pramuka, sie ist sozusagen die Hauptstadt des Archipels und zum Tauchen empfohlen. Denn das war unser Ziel, Tauchen.&lt;/p>
&lt;p>Die Fahrt mit der Fähre dauerte etwa 4 Stunden, aber mit voller Blase kann ich bezeugen, dauert sie gefühlsmäßig doppelt so lang. Wer leicht seekrank wird, hat schlechte Karten und große Menschen Pech. Es gab nämlich keine klassischen Sitzplätze, sondern ein Passagierdeck, das gerade mal so hoch war, dass ich dort knien konnte, ohne mir den Kopf zu stoßen. Zumindest, solange die Fähre im Hafen lag. Egal also, ob man sich für sitzen oder liegen entschieden hat, man musste sich festhalten, da man sonst unfreiwillig seinen Platz gewechselt hat 😅&lt;/p></description></item><item><title>#45 Sightseeing</title><link>https://travel.igl-web.de/post/45-sightseeing/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/45-sightseeing/</guid><description>&lt;h2 id="19-23022023--jawa-barat-bandung-jakarta">19.-23.02.2023 – Jawa-Barat (Bandung, Jakarta)&lt;/h2>
&lt;p>Auf vielfachen Wunsch teilen wir unsere Bilder nun auch auf Instagram mit euch - also gerne &lt;a href="https://www.instagram.com/roaminginrubber/">Roaminginrubber&lt;/a> folgen 😉&lt;/p>
&lt;p>Für die zwei großen Städte im Westen Javas haben wir uns nicht viel Zeit genommen, aber genug um die wichtigsten Sehenswürdigkeiten abzuklappern und ein paar schöne Spots zu entdecken.&lt;/p>
&lt;p>In Bandung haben wir eine Stadtrundfahrt gemacht, bei der allerdings Wir die Hauptattraktion für die Gäste waren 😅 Einen Tag haben wir auf dem Floating Market verbracht und sind in einem Gummiring die Rainbow Rutsche runtergedonnert - huiii.&lt;/p></description></item></channel></rss>