<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Indonesien on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/indonesien/</link><description>Recent content in Indonesien on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/indonesien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#50 Männer mit Vogel</title><link>https://travel.igl-web.de/post/50-maenner-mit-vogel/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/50-maenner-mit-vogel/</guid><description>&lt;h2 id="1501-15032023--indonesien-bali-java-sumatra">15.01.-15.03.2023 – Indonesien: Bali, Java, Sumatra&lt;/h2>
&lt;p>Der Vogel ist neben Frau und Haus ein wichtiges Statussymobol für die Männer Indonesiens 😉&lt;/p>
&lt;h3 id="essen">Essen&lt;/h3>
&lt;p>Von klassischen Restaurants über traditionelle kleine Lädchen &amp;ldquo;Warungs&amp;rdquo; bis Streetfood. Am Anfang haben wir uns etwas durchprobiert und sind dann an bekannten Gerichten erstmal hängengeblieben. Neues testen war zwischendurch schwierig, weil es oft keine Karte gab und wir direkt mit einem netten &amp;ldquo;Nasi Goreng?&amp;rdquo; begrüßt wurden. Mangels Sprachkenntnissen haben wir dann einfach zugestimmt, aber Mie und Nasi Goreng geht auch einfach immer! Mein favorite indonesian Food ist Gado-Gado, eine Art Salat mit gekochtem Gemüse und Erdnusssoße. Die beste Entdeckung ist Tempe, fermentierte Sojabohnen, in allen Variationen. Zum Frühstück gibt es normal Nasi Goreng oder Lontong. Die Einheimischen holen sich meist was und nehmen es mit nach Hause oder bestellen bei Grab Food; auswärts gegessen wird eher Mittags und selbst gekocht selten oder nur in größeren Familien. Außerdem wird normal mit Händen oder Stäbchen und oft auf dem Fußboden gegessen. Dazu gibt es Es Teh, Eistee.&lt;/p></description></item><item><title>#49 Über 9 Brücken</title><link>https://travel.igl-web.de/post/49-ueber-neun-bruecken/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/49-ueber-neun-bruecken/</guid><description>&lt;h2 id="06-15032023--samosir-lake-toba-bukit-lawang-medan">06.-15.03.2023 – Samosir, Lake Toba, Bukit Lawang, Medan&lt;/h2>
&lt;p>Nachdem wir wieder preislich beschissen wurden, kamen wir nach etwa 21 Stunden Busfahrt und einer Stunde auf der Fähre in Tuk Tuk an. Tuk Tuk ist ein Ort auf der Insel Samosir auf dem Lake Toba, dem größten See Sumatras. Samosir selbst ist eine vulkanische Insel in etwa der Größe wie Ibiza. Nord-Sumatra ist wieder sehr touristisch, manchmal sieht man mehr Weiße als Einheimische, es gibt mehr westliches als lokales Essen und fast jeder spricht (zumindest bisschen) Englisch. Der Vorteil ist aber, man kann easy einen Roller mieten 😉&lt;/p></description></item><item><title>#48 Selamat Nikah</title><link>https://travel.igl-web.de/post/48-selamat-nikah/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/48-selamat-nikah/</guid><description>&lt;h2 id="01-06032023--payakumbuh-harau">01.-06.03.2023 – Payakumbuh, Harau&lt;/h2>
&lt;p>In Payakumbuh ist soo viel passiert, ich versuch mich kurz zu halten&amp;hellip;😅
Schon länger sind wir bei der Volunteering-Plattform &amp;lsquo;workaway&amp;rsquo; angemeldet. Oft gesucht werden Aushilfen für Farming, Teaching und Mitarbeit in Hostels, die Arbeit ist in der Regel halbtags gegen Unterkunft und Verpflegung. Bisher hat das bei uns aus verschiedenen Gründen nicht geklappt, aber das sollte sich nun ändern. Noch während unserer Zeit in Java wurden wir von Gita kontaktiert, mit der Anfrage sie in West-Sumatra beim Unterrichten von Teenagern in IT und Englisch zu unterstützen. Zwar hatten wir nur noch 2 Wochen und einige Ideen für Sumatra, dennoch wollten wir die Chance nutzen und sie für 5 Tage unterstützen.&lt;/p></description></item><item><title>#47 Mister</title><link>https://travel.igl-web.de/post/47-mister/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/47-mister/</guid><description>&lt;h2 id="26-28022023--lampung-danau-ranau-lahat">26.-28.02.2023 – Lampung, Danau Ranau, Lahat&lt;/h2>
&lt;p>&amp;ldquo;Hello Mister&amp;rdquo; - Ich bin Mister, Sven ist Mister, alle Weißen sind Mister. Mister ersetzt die Bezeichnung &amp;ldquo;Bule&amp;rdquo; für Europäer, etwa dem Gringo in Südamerika. Wir sind also in Sumatra angekommen und nach den ersten Tagen muss ich die Eindrücke erstmal sacken lassen.&lt;/p>
&lt;p>Danau (= See) Ranau ist ein vulkanischer Kratersee in den Regionen Lampung und Süd-Sumatra und nach Lake Toba im Norden der zweitgrößte See Sumatras. Geplant hatten wir eine Bootstour um den See, dann die heißen Quellen am Fuß des Gunung Seminung und den Strand anzusteuern.&lt;/p></description></item><item><title>#46 1000 Inseln</title><link>https://travel.igl-web.de/post/46-1000-inseln/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/46-1000-inseln/</guid><description>&lt;h2 id="23-25022023--pulau-pramuka-jakarta">23.-25.02.2023 – Pulau Pramuka, Jakarta&lt;/h2>
&lt;p>Nördlich von Jakarta liegt die Inselgruppe Kepulauan Seribu, die &amp;ldquo;Tausend Inseln&amp;rdquo;. Als Erstes wollten wir auf die Insel (= Pulau) Pramuka, sie ist sozusagen die Hauptstadt des Archipels und zum Tauchen empfohlen. Denn das war unser Ziel, Tauchen.&lt;/p>
&lt;p>Die Fahrt mit der Fähre dauerte etwa 4 Stunden, aber mit voller Blase kann ich bezeugen, dauert sie gefühlsmäßig doppelt so lang. Wer leicht seekrank wird, hat schlechte Karten und große Menschen Pech. Es gab nämlich keine klassischen Sitzplätze, sondern ein Passagierdeck, das gerade mal so hoch war, dass ich dort knien konnte, ohne mir den Kopf zu stoßen. Zumindest, solange die Fähre im Hafen lag. Egal also, ob man sich für sitzen oder liegen entschieden hat, man musste sich festhalten, da man sonst unfreiwillig seinen Platz gewechselt hat 😅&lt;/p></description></item><item><title>#45 Sightseeing</title><link>https://travel.igl-web.de/post/45-sightseeing/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/45-sightseeing/</guid><description>&lt;h2 id="19-23022023--jawa-barat-bandung-jakarta">19.-23.02.2023 – Jawa-Barat (Bandung, Jakarta)&lt;/h2>
&lt;p>Auf vielfachen Wunsch teilen wir unsere Bilder nun auch auf Instagram mit euch - also gerne &lt;a href="https://www.instagram.com/roaminginrubber/">Roaminginrubber&lt;/a> folgen 😉&lt;/p>
&lt;p>Für die zwei großen Städte im Westen Javas haben wir uns nicht viel Zeit genommen, aber genug um die wichtigsten Sehenswürdigkeiten abzuklappern und ein paar schöne Spots zu entdecken.&lt;/p>
&lt;p>In Bandung haben wir eine Stadtrundfahrt gemacht, bei der allerdings Wir die Hauptattraktion für die Gäste waren 😅 Einen Tag haben wir auf dem Floating Market verbracht und sind in einem Gummiring die Rainbow Rutsche runtergedonnert - huiii.&lt;/p></description></item><item><title>#44 Es brodelt</title><link>https://travel.igl-web.de/post/44-es-brodelt/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/44-es-brodelt/</guid><description>&lt;h2 id="13-18022023--jawa-tengah-semarang-wonosobo-purwokerto">13.-18.02.2023 – Jawa-Tengah (Semarang, Wonosobo, Purwokerto)&lt;/h2>
&lt;p>&amp;hellip;nur der Vulkan brodelt, bei uns ist alles klar 😉&lt;/p>
&lt;p>In Semarang haben wir zum ersten Mal couchsurfing ausprobiert und haben dabei Senda und Dustin kennengelernt. Die beiden sind in unserem Alter, auch verheiratet und planen einen mehrwöchigen Trip nach Europa und Workingholiday in Australien. Außerdem haben sie 2 verspielte und wuschelige Hunde, die mir bewusst gemacht haben, wie sehr ich es vermisse zu Hause Daisy zu knuddeln 🐶 Mit Insidertipps bepackt haben wir uns zum Sightseeing aufgemacht und in deren Lieblingslokalen zusammen zu Abend gegessen.&lt;/p></description></item><item><title>#43 60 days</title><link>https://travel.igl-web.de/post/43-sechzig-tage/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/43-sechzig-tage/</guid><description>&lt;h2 id="04-13022023--yogyakarta-surakarta-solo">04.-13.02.2023 – Yogyakarta, Surakarta (Solo)&lt;/h2>
&lt;p>Das Sultanat Yogyakarta und Surakarta bilden das traditionelle kulturelle Zentrum von Java.&lt;/p>
&lt;p>Um unser Visum von 30 auf 60 Tage zu verlängern, setzten wir uns der übertriebenen Bürokratie Indonesiens aus und machten uns währenddessen ein paar entspannte Tage in Yogyakarta.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ngrenean &amp;amp; Ngobaran Beach, kleine Fischerstrände&lt;/li>
&lt;li>Borobudur in Magelang: Die größte buddhistische Tempelanlage der Welt. Da es leider aktuell nicht möglich ist, die pyramidenartige Anlage hochzugehen, haben wir uns den Borobudur nur von einem Viewpoint aus 3 km Entfernung angeschaut.&lt;/li>
&lt;li>Prambanan: Die größte hinduistische Tempelanlage Indonesiens mit 8 Haupttempeln - Candi Lumbung mit 16 einzelnen Tempeln (Candi) - Candi Bubrah - Candi Sewu als zweitgrößter buddhistischer Tempelin Indonesien&lt;/li>
&lt;li>Marlioboro Straße&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Am Freitag sind wir für einen Wochenendtrip nach Surakarta (Solo) gefahren und konnten Montag unseren Pass beim Migrationoffice abholen.&lt;/p></description></item><item><title>#42 Volcanos</title><link>https://travel.igl-web.de/post/42-volcanos/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/42-volcanos/</guid><description>&lt;h2 id="2901-04022023--jawa-timur-banyuwangi-probolinggo-cemoro-lawang-surabaya">29.01.-04.02.2023 – Jawa-Timur (Banyuwangi, Probolinggo, Cemoro Lawang, Surabaya)&lt;/h2>
&lt;p>Bis zur Hafenstadt Banyuwangi in Ost-Java haben wir etwa 12 Stunden gebraucht, da wir erst von Nusa Penida mit der Fähre zurück nach Sanur in Bali und von dort mit dem Bus nach Denpasar gefahren sind. Nachdem wir etwa 4 Stunden in der Hauptstadt verbracht haben, hat uns ein weiterer Bus quer durch Balis Westen zur Fähre und nach Banyuwangi gefahren. Zufällig haben wir bei unserer Ankunft festgestellt, dass wir eine Stunde Zeitverschiebung zu Bali haben und damit nun nur noch 6 Stunden vor Deutschland sind.&lt;/p></description></item><item><title>#41 Bright side of Bali</title><link>https://travel.igl-web.de/post/41-bright-side-of-bali/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/41-bright-side-of-bali/</guid><description>&lt;h2 id="24-29012023--nusa-penida">24.-29.01.2023 – Nusa Penida&lt;/h2>
&lt;p>Die kleine Insel Nusa Penida süd-östlich von Bali ist so, wie ich mir auch die Hauptinsel vorgestellt habe. Schöne Strände (wenn auch schwierig zu erreichen) und Natur-pur. Autos fahren hier kaum, wenn dann sind das nur die Touristentaxis.&lt;/p>
&lt;p>Noch in Sanur haben wir Giada aus Italien kennengelernt, die uns begleitet hat. Zu Viert haben wir mit Rollern die Insel abgefahren und ein paar schöne Fleckchen gefunden. Übernachtet haben wir in Bungalows im Dschungel.&lt;/p></description></item><item><title>#40 Kibbel ruff, Kibbel runner</title><link>https://travel.igl-web.de/post/40-kibbel-ruff-kibbel-runner/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/40-kibbel-ruff-kibbel-runner/</guid><description>&lt;h2 id="21-24012023--munduk-sanur">21.-24.01.2023 – Munduk, Sanur&lt;/h2>
&lt;p>Nach 3 Stunden Autofahrt waren wir im Bugo-Camp, einem Campingplatz mit wenigen kleinen Hütten, dutzenden Hunden und grandiosem Blick ins Tal und auf die umliegenden Berge. Zumindest morgens und wenn es mal nicht bewölkt war und geregnet hat. Aber gut, das war in der Regenzeit zu erwarten und es ist schließlich trotzdem warm.&lt;/p>
&lt;p>In den Bergen war es mit den Rollern ziemlich abenteuerlich, aber es hat alles geklappt. Berge, Dschungel, Reisterrassen und hübsche Örtchen im für hier typischen Baustil mit kleinen Tempelanlagen. Beim Essen irgendwo im Nirgendwo ist es üblich, sich Karaoke-Gesänge anzuhören, das lieben nämlich die Balinesen 😉&lt;/p></description></item><item><title>#39 Maybe tomorrow</title><link>https://travel.igl-web.de/post/39-maybe-tomorrow/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/39-maybe-tomorrow/</guid><description>&lt;h2 id="18-21012023--ubud">18.-21.01.2023 – Ubud&lt;/h2>
&lt;p>Okay - ich bin aufgeregt. Heute schauen wir uns schonmal die Stadt Ubud an und morgen kommt unsere Freundin Ilka für einen spontanen Wochenendtrip von Singapur rübergeflogen.&lt;/p>
&lt;p>Den bekannten Affenwald haben wir ausgelassen, es waren auch so genug Makaken im Ort unterwegs. Einer hat uns Mittags am Pool besucht, woraufhin ich hastig meine sämtlichen Sachen geschnappt und versteckt hab und danach starr auf meinem Sitz verharrt bin beim Versuch jeglichen Augenkontakt zu vermeiden 🙈 Am nächsten Morgen hat sich ein Affe ins Jungszimmer geschlichen und im Bad die Seife aus einem der Waschbeutel geklaut. Als sie ihn erwischt haben, hat er reingebissen und ist damit durch das Fenster abgehauen 🐒🧼😂&lt;/p></description></item><item><title>#38 Geckogesang</title><link>https://travel.igl-web.de/post/38-geckogesang/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/38-geckogesang/</guid><description>&lt;h2 id="15-18012023--bukit-kuta">15.-18.01.2023 – Bukit, Kuta&lt;/h2>
&lt;p>Am Flughafen in Denpasar, Bali ist gleich klar, wir sind in Asien. Es ist alles geschmückt und dekoriert, es riecht nach Räucherstäbchen und Ölen, es gibt die typische Wasserbrause neben der Toilette statt Papier und die Leute tragen lange Kleidung. Draußen schlägt uns die feuchtheiße Hitze ins Gesicht und ich freue mich, dass es endlich richtig warm ist.&lt;/p>
&lt;p>Unsere erste Unterkunft war selbst für den Taxifahrer nur schwer zu finden, da Adressen hier keine Verwendung finden und die Straßen ziemlich verwinkelt sind bzw. alles irgendwie ähnlich aussieht. Von außen sehen die Häuser aus wie kleine Tempel und vor jeder Tür findet man kleine Opfergaben mit Blumen und Reis. Die Menschen sind interessiert, offen und herzlich, das Essen sehr einfach, aber unglaublich lecker und günstig. Jeden Morgen wurden wir vom Morgengebet der benachbarten Moschee geweckt und lauschten in unseren Betten dem Gesang der Geckos.&lt;/p></description></item></channel></rss>