<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Südkorea on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/s%C3%BCdkorea/</link><description>Recent content in Südkorea on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/s%C3%BCdkorea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#81 Kleiner Kulturschock</title><link>https://travel.igl-web.de/post/81-southkorea/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/81-southkorea/</guid><description>&lt;h2 id="0707-06082023---südkorea"&gt;07.07.-06.08.2023 - Südkorea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die letzten 4 Wochen unserer Reise waren wir in Südkorea und haben etwas mehr als 2 Wochen mit unserem Roadtrip und Camping verbracht. Das Land erinnert sehr an die USA. Das Wetter war leider zu Beginn häufig ziemlich bescheiden, sodass wir uns im Auto oder unter unseren Regenschirmen versteckt haben. Zum Ende und vorallem während unserer Zeit in Seoul hat der (Dauer-/Stark-)Regen allerdings nachgelassen und es war richtig heiß.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#80 Endstation</title><link>https://travel.igl-web.de/post/80-endstation/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/80-endstation/</guid><description>&lt;h2 id="2707-06082023---seoul"&gt;27.07.-06.08.2023 - Seoul&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In unseren 10 Tagen in Seoul sind wir öfter mal umgezogen und haben uns dabei verschiedene Stadtteile angesehen. Am längsten aufgehalten haben wir uns aber im Studenten- und Partyviertel Hongdae und hier die letzten Nächte abschließend nochmal ordentlich durchgemacht. Den Rest könnt ihr euch denken, die Bilder erspare ich euch 😂&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Changdeokgung Palace&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Namsan Tower&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bukchon Hanok Village&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KBBQ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jjimjilbang&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2 more days &amp;amp; dann gehts ab nach Hause :)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#79 Let´s go</title><link>https://travel.igl-web.de/post/79-lets-go/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/79-lets-go/</guid><description>&lt;h2 id="20-27072023---chungcheongnam-do-jeollabuk-do-gyeongsangnam-do-busan"&gt;20.-27.07.2023 - Chungcheongnam-do, Jeollabuk-do, Gyeongsangnam-do, Busan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Boryeong ist für seinen heilenden Schlamm bekannt und jedes Jahr findet dort das landesweit bekannte 16-tägige Mud Festival am Daecheon Beach statt. Stellt euch einen Platz mit riesigen Plantschbecken und matschigem Wasser, hohe aufblasbare Rutschen und Hüpfburgen vor - das ist in Kurzfassung das, was einen dort erwartet. Perfekt für das innere Kind. Wegen echten Kindern braucht man keine Bedenken haben, die sind in der extra Family Zone, und damit gut geschützt vor abgedrehten Pseudo-Erwachsenen 😉 Am Abend ist täglich Musik, so an unserem ersten Abend Rap und Elektro und am zweiten Abend mit dem World K-POP Festival. Englisch sprechen hier die Wenigsten und der englische Text bzw. die Satzfetzen in den Songs sind oft etwas verwirrend, aber jede Band kündigte ihre nächsten Songs mit &amp;ldquo;Let´s go!&amp;rdquo; an, immerhin 😅&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#78 Zwischen Bergen und Meer</title><link>https://travel.igl-web.de/post/78-zwischen-bergen-und-meer/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/78-zwischen-bergen-und-meer/</guid><description>&lt;h2 id="10-20072023---ulsan-gyeongsangnam-do-daegu-gyeongsangbuk-do-gangwon-do-chungcheongbuk-do"&gt;10.-20.07.2023 - Ulsan, Gyeongsangnam-do, Daegu, Gyeongsangbuk-do, Gangwon-do, Chungcheongbuk-do&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit unserem Mietwagen &amp;ldquo;Sumi&amp;rdquo; (koreanisch: die Raffinierte) machen wir einen 16-tägigen Roadtrip im Campingstyle durch Südkorea. Hier unsere Stopps im Osten und Zentrum von Südkorea:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ulsan: Daewangam Dragon King Park&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gyeongju: Kulturzentrum Koreas&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ancient Tombs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Donggung Palace und Wolji Pond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Woljeonggyo Bridge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yangdong Folk Village: traditionelles Dorf aus der Yoseon Dynastie (Ende 14.-Ende 19.Jh)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pohang: Homi Peninsula Coastal Trail&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daegu:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kräuterstraße&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jjimjilbang: Die traditionellen Thermalbäder mit Sauna sind überall im Land verbreitet und bei den Koreanern sehr beliebt. Die Bäder sind geschlechtergetrennt und die Saunas für Mann und Frau. Allerdings funktioniert es genau andersherum als bei uns, Therme ohne Kleidung, Sauna mit rosa/blauem Dress.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Andong: Wolyeong Bridge&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#77 Sashimi</title><link>https://travel.igl-web.de/post/77-sushimi/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/77-sushimi/</guid><description>&lt;h2 id="07-10072023---busan"&gt;07.-10.07.2023 - Busan&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach einer kurzen Nacht im Flieger sind wir in Busan angekommen. Busan ist nach Seoul die zweitgrößte Stadt Südkoreas mit dem größten Hafen des Landes.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Haeundae Beach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jagalchi Fischmarkt: Fisch ausgesucht, Sashimi gemacht und den Rest gegrillt bekommen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gukje Markt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yonggungsa Temple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BIFF Street und Plaza&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Auf gehts zum Camping quer durch Südkorea!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>