<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Australien on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/australien/</link><description>Recent content in Australien on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/australien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#37 Koalas zum Schluss</title><link>https://travel.igl-web.de/post/37-koalas-zum-schluss/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/37-koalas-zum-schluss/</guid><description>&lt;h2 id="11-14012023--newcastle-sydney">11.-14.01.2023 – Newcastle, Sydney&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Woy Woy Walk&lt;/li>
&lt;li>Caves Beach&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Surfen stand auf unser aller Bucketlist. Weil das in Jervis Bay wegen schlechten Wetters für uns nicht so reingepasst hat, haben wir das zunächst verschoben. Die geeignete Zeit war in unserer letzten Woche gekommen und so haben wir uns am One Mile Beach bei Port Stephens Surfbretter geliehen und uns bei optimalen Bedingungen ausgepowert. Von Haien gefressen wurde keiner und bis auf Muskelkater und ein paar wunde Stellen, sind alle heil geblieben.&lt;/p></description></item><item><title>#36 Von den blauen Bergen</title><link>https://travel.igl-web.de/post/36-von-den-blauen-bergen/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/36-von-den-blauen-bergen/</guid><description>&lt;h2 id="08-10012023--katoomba-blue-mountains">08.-10.01.2023 – Katoomba, Blue Mountains&lt;/h2>
&lt;p>Fahrt nach Katoomba&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Echo Point mit Blick auf die 3 Sisters&lt;/li>
&lt;li>Walk zu den Katoomba Cascades&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Übernachtung am Campground auf Mt York mit Lagerfeuer&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Walk zu den Leura Cascades mit Abstecher zum Hidden Infinity-Pool&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Weiterfahrt zurück zur Küste nach Umina am Woy Woy Beach.&lt;/p></description></item><item><title>#35 Roos &amp; Wombats</title><link>https://travel.igl-web.de/post/35-roos-and-wombats/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/35-roos-and-wombats/</guid><description>&lt;h2 id="02-08012023--jervis-bay-region">02.-08.01.2023 – Jervis Bay Region&lt;/h2>
&lt;p>Shoalhaven&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Shoalhaven Beach&lt;/li>
&lt;li>Green Patch Beach im Jervis Bay Nationalpark&lt;/li>
&lt;li>Auf Koalasuche entlang des Berrara Creek&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>In Shoalhaven hatten wir unsere erste Begegnung mit Kängurus auf dem Weg vom Strand zum Auto am Green Patch 🦘🦘 Die Süßen saßen einfach auf der Wiese und graßten oder relaxten. Eins davon hatte ein Baby im Beutel, aber man konnte es nicht richtig sehen, weil es kopfüber dringesteckt hat 😅 Die waren sehr zutraulich und recht neugierig und haben sich sogar streicheln lassen. An dem Platz gab es auch viele unterschiedliche Papagaien, Einer bunter als der Andere.
Berrara war voll von Kängurus, die auf und neben der Straße und in Vorgärten saßen. Koalas haben wir keine gesehen 😔&lt;/p></description></item><item><title>#34 Ein perfekter Start</title><link>https://travel.igl-web.de/post/34-ein-perfekter-start/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/34-ein-perfekter-start/</guid><description>&lt;h2 id="01-02012023---wollongong">01.-02.01.2023 – Wollongong&lt;/h2>
&lt;p>Nach einer kurzen regnerischen Nacht haben wir pünktlich ab 10 Uhr für Neujahr Zuhause angerufen und dabei unser Datenvolumen leer telefoniert 😜&lt;/p>
&lt;p>Unsere Tour Richtung Süden führte uns als Erstes in den Royal Nationalpark zu den National Waterfalls. Am Abend waren wir am Woonona Beach und haben mir meinen Neujahrswunsch erfüllt, Pizza am Strand und Eis 🍕🌊🍦😍&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Figure 8 Pools in Royal National Park&lt;/li>
&lt;li>Woonona Beach&lt;/li>
&lt;li>Sea Cliff Bridge&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Und nun weiter südlich.&lt;/p></description></item><item><title>#33 Drei Vans</title><link>https://travel.igl-web.de/post/33-drei-vans/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/33-drei-vans/</guid><description>&lt;h2 id="30122022-01012023--sydney">30.12.2022-01.01.2023 – Sydney&lt;/h2>
&lt;p>Mit einem dritten Van sind wir zurück nach Sydney gefahren, um Niklas und Amelie abzuholen und nach Silvester zu Fünft in unser Roadtrip Abenteuer zu starten.&lt;/p>
&lt;p>🎇 Silvester 🎆&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Curl Curl Beach&lt;/li>
&lt;li>Fähre nach Manly&lt;/li>
&lt;li>Darling Harbour&lt;/li>
&lt;li>Foodcourt, Chinatown&lt;/li>
&lt;li>Feuerwerk über Opera House und Harbour Bridge&lt;/li>
&lt;li>Scary Canary Club&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Das Feuerwerk war ganz gut, allerdings war das Ticket für den Platz total überteuert. Es gab nur einen Getränkestand, keinen Alkohol (also auch nichts zum Anstoßen für Mitternacht), viel zu wenige Toiletten und keinen Countdown oder irgendeine Art von Ansage zu Neujahr. Umso cooler war allerdings der sehr empfohlene Scary Canary Club, wo wir vor und nach dem Feuerwerk waren. Das hat sich angefühlt wie ein Stückchen Zuhause ♥️ - und sie hatten tolle Luftballons dort 🎈&lt;/p></description></item><item><title>#32 Verrückte Weihnachten</title><link>https://travel.igl-web.de/post/32-verrueckte-weihnachten/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/32-verrueckte-weihnachten/</guid><description>&lt;h2 id="25-29122022--newcastle-shoal-bay">25.-29.12.2022 – Newcastle, Shoal Bay&lt;/h2>
&lt;p>Da unser Flugzeug in Vancouver vor Abflug enteist werden musste, flogen wir mit Verspätung los und erreichten am 1. Weihnachtsfeiertag gegen Mittag unser Ziel Sydney.&lt;/p>
&lt;p>Wegen der Zeitverschiebung (Vancouver/Sydney +19 Stunden) und unserer Flugzeit von erst 12 Stunden nach Fidschi und nochmal 4 Stunden nach Australien, ist bei uns Heiligabend quasi ausgefallen. Trotzdem war es zum Zeitpunkt unseres Abflugs und während unserem Zwischenhalt auf Fidschi Zuhause jeweils der 24.12. Verrückt, aber so konnten wir zumindest kurz Daheim anrufen.&lt;/p></description></item></channel></rss>