<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Malaysia on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/malaysia/</link><description>Recent content in Malaysia on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/malaysia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#59 Malaysia</title><link>https://travel.igl-web.de/post/59-malaysia/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/59-malaysia/</guid><description>&lt;h2 id="1503-23042023--malaysia">15.03.-23.04.2023 – Malaysia&lt;/h2>
&lt;p>Malaysia war ziemlich spannend und vielfältig in jeglicher Hinsicht. Ich hatte keine Vorstellung von dem Land und das Einzige, was ich wusste, war, wo es liegt.&lt;/p>
&lt;p>Neben etwa 50 % Malaien leben in Malaysia 30 % Chinesen und Inder. Das führt natürlich zu Einflüssen in der Essenskultur, aber auch zu einem interessanten Miteinander.&lt;/p>
&lt;p>Die Verständigung in Malaysia war einfach, da als ehemalige britische Kolonie viele Menschen Englisch sprechen. Außerdem ist Malaysisch (Bahasa Malaysia, Bahasa = Sprache) dem Indonesisch-Bahasa sehr ähnlich und wir konnten alles, was wir in Indonesien gelernt haben, auch hier anwenden.&lt;/p></description></item><item><title>#58 Hari Raya</title><link>https://travel.igl-web.de/post/58-hari-raya/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/58-hari-raya/</guid><description>&lt;h2 id="14-23042023--penang-langkawi">14.-23.04.2023 – Penang, Langkawi&lt;/h2>
&lt;p>Auf Penang haben wir Carolin und Markus im Schnelldurchlauf unsere liebsten Spots und favorite Foodcourts gezeigt und sind dann weiter auf die Insel Langkawi gefahren.&lt;/p>
&lt;p>Ein Highlight auf Penang war das buddhistische Songkran Fest. Wir hatten den Termin für das Thai New Year im Hinterkopf, wussten aber, dass wir es nicht schaffen würden zu der Zeit in Thailand zu sein. Als wir auf Parkplatzsuche für einen Tempelbesuch kurz an der Straße standen, war es auch schon zu spät. Was wir nämlich nicht bedacht haben, ist, dass der Wat Chayamangkalaram ein Thai Temple ist und auch hier das Songkran Fest gefeiert wird. Bekannt ist dieses auch als Water Festival und artet regelmäßig in krassen Wasserschlachten aus 😂 Es ist dabei normal, dass jemand mit einem Eimer Wasser auf dich zurennt oder dir eine volle Flasche in den Nacken kippt. Jeder wird nass gemacht, wobei Touristen manchmal auch vorher gefragt werden. Die Feierlichkeiten waren hier auf den Tempel beschränkt und alles fand im Kleinformat statt. Es gab auch Essen und Getränke und die Leute haben urkomisch zur lauten Musik getanzt. Komplett nass und mit Mehlpampe gesegnet haben wir dann um ein Haar noch unsere Fähre verpasst, aber es war wirklich witzig 🥳&lt;/p></description></item><item><title>#57 Schwarze Finne</title><link>https://travel.igl-web.de/post/57-schwarze-finne/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/57-schwarze-finne/</guid><description>&lt;h2 id="0904-13042023--pulau-perhentian-kecil">09.04.-13.04.2023 – Pulau Perhentian Kecil&lt;/h2>
&lt;p>Es gibt 2 Perhentian Inseln, Pulau Perhentian Kecil &amp;amp; Besar, oder auch einfach die kleine &amp;amp; die große Insel genannt. Die große Insel soll besser für Familien sein und mit Resorts aufwarten, die kleine Insel ist eher für Backpacker geeignet.
Für unser Hauptziel Tauchen gibt es auf Perhentian Kecil eigentlich nur 2 Möglichkeiten: Long Beach oder Coral Bay, 2 gegenüberliegende (Ost/West) Buchten an der engsten Stelle der Insel. Zu Fuß läuft man in ca. 15 Minuten von der einen auf die andere Seite.&lt;/p></description></item><item><title>#56 Batcave</title><link>https://travel.igl-web.de/post/56-batcave/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/56-batcave/</guid><description>&lt;h2 id="0604-09042023--taman-negara-kuala-tahan">06.04.-09.04.2023 – Taman Negara, Kuala Tahan&lt;/h2>
&lt;p>Mit dem Minivan ging es von Tanah Rata nach Kuala Tahan, das Tor zum Taman Negara Nationalpark. Am nächsten Tag stand eine 2-tägige Dschungel-Trekking Tour an.&lt;/p>
&lt;p>Also sind wir am nächsten Tag zum Treffpunkt gelaufen und durften erstmal diverse zusätzliche Dinge in unsere Rucksäcke packen. Unter anderem: Isomatte, Schlafsack, 3 Flaschen Wasser, Reis, Toast etc. Danach ging es zur Fähre über den Fluss in den Nationalpark. Hier ist schon aufgefallen, dass es ganz schön viele Leute sind. Ob die Gruppe noch mal aufgeteilt wird?&lt;/p></description></item><item><title>#55 30 x 2 + 31</title><link>https://travel.igl-web.de/post/55-30x2+31/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/55-30x2+31/</guid><description>&lt;h2 id="02-06042023--ipoh-tanah-rata-cameron-highlands">02.-06.04.2023 – Ipoh, Tanah Rata, Cameron Highlands&lt;/h2>
&lt;p>Ich überlege schon seit Wochen, was ich unbedingt möchte, dass die Beiden sehen. Es es gibt so viel zu entdecken und zu probieren, vorallem für Asia-Neulinge. Auch habe ich mir lange Gedanken gemacht, was ich an unserem Geburtstag gerne machen möchte. Geburtstage sind mir wichtig und daher natürlich die erste Idee, es sollte was Besonderes sein. Dann noch der Dreißigste und wann hat man schonmal die Möglichkeit alles zu machen, was man möchte?&lt;/p></description></item><item><title>#54 Freudentränen</title><link>https://travel.igl-web.de/post/54-freudentraenen/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/54-freudentraenen/</guid><description>&lt;h2 id="2803-02042023--kuala-lumpur-melaka">28.03.-02.04.2023 – Kuala Lumpur, Melaka&lt;/h2>
&lt;p>Die ersten 2 Tage in der Hauptstadt haben Sven und ich noch &amp;ldquo;alleine&amp;rdquo; verbracht und den 200. Tag unserer Reise in einer Rooftopbar gefeiert.&lt;/p>
&lt;p>Am Donnerstag war es dann endlich soweit und wir haben Carolin und Markus stilecht mit einem beschrifteten Pappschild vom Flughafen abgeholt =&amp;gt; Igl-Kinder wieder vereint 🥹🤗🥰&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Chinatown, Little India&lt;/li>
&lt;li>Batu Cave, Hindutempel&lt;/li>
&lt;li>Sultan Abdul Building, Independence Square&lt;/li>
&lt;li>Petronas Towers&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Melaka soll sehr touristisch und überladen mit Hello-Kitty-Rikschas sein, weshalb ich von unserem nächsten Ziel nicht sonderlich viel erwarte. War aber nicht so schlimm. Der Nachtmarkt hat mich dem Gedränge nach an einen Weihnachtsmarkt vor Corona erinnert, aber mit höherer Umgebungstemperatur, ohne Alkohol und ziemlich fancy asiatischem Streetfood.&lt;/p></description></item><item><title>#53 Schildkröten</title><link>https://travel.igl-web.de/post/53-schildkroeten/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/53-schildkroeten/</guid><description>&lt;h2 id="24-28-032023--pulau-tioman">24.-28-03.2023 – Pulau Tioman&lt;/h2>
&lt;p>Tauchen, Strand &amp;amp; Inselfeeling genießen 🏝️&lt;/p>
&lt;p>Jetzt geht es ab in die Hauptstadt, wo wir uns am 30.03. mit Carolin und Markus treffen 🤗😍🥰&lt;/p></description></item><item><title>#52 Fastenzeit</title><link>https://travel.igl-web.de/post/52-fastenzeit/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/52-fastenzeit/</guid><description>&lt;h2 id="21-24-032023--terengganu-mersing">21.-24-03.2023 – Terengganu, Mersing&lt;/h2>
&lt;p>Der Nachtbus kam dummerweise viel früher an, als erwartet. Also was macht man um 4 Uhr? Genau, an den Strand gehen, Hängematte aufbauen und bis zum Sonnenaufgang weiterschlafen 😬&lt;/p>
&lt;p>In Terengganu wurden wir Zeugen der unglaublichen malaysischen Gastfreundschaft. Nicht nur, als wir bei Anuwar und seiner Frau Rosita gewohnt haben, sondern auch als Leute mit denen wir beim Essen in Kontakt gekommen sind, einfach so unsere Rechnung übernommen haben, weil sie sich so sehr über unseren Besuch in ihrer Stadt freuen.&lt;/p></description></item><item><title>#51 Happy Streetfood</title><link>https://travel.igl-web.de/post/51-happy-streetfood/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/51-happy-streetfood/</guid><description>&lt;h2 id="15-20-032023--penang-butterworth">15.-20-03.2023 – Penang, Butterworth&lt;/h2>
&lt;p>Wir sind in Malaysia angekommen. Unser erstes Ziel ist die Insel Penang im Westen, die Sonne brutzelt und wir fühlen uns gleich wohl hier. Im ersten Moment erinnert es mich hier ein wenig an Mexiko. Modern, aber gleichzeitig traditionell. Es gibt alle paar Meter Foodcourts, die sich super eignen, um bisschen was zu probieren.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Komtar&lt;/li>
&lt;li>George Town&lt;/li>
&lt;li>Love Lane&lt;/li>
&lt;li>Penang Hill&lt;/li>
&lt;li>Kek Lok Si Temple, buddhistischer Tempel&lt;/li>
&lt;li>Dhammikarama Burmese Temple, buddhistischer Tempel&lt;/li>
&lt;li>Frog Hills&lt;/li>
&lt;li>viele viele andere Tempel :)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ende des Monats treffen wir uns mit meiner Schwester und Markus in KL. Ich bin so wahnsinnig aufgeregt, dass mir jedes Mal vor Vorfreude Tränen in die Augen schießen, wenn ich dran denke, sie bald wieder zu sehen 🥹🥹🥰 Bis dahin haben wir noch 10 Tage, in denen wir uns die Ostküste mal genauer anschauen wollen. Nächster Stop daher Terengganu.&lt;/p></description></item></channel></rss>