<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kolumbien on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/kolumbien/</link><description>Recent content in Kolumbien on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/kolumbien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#21 How is Colombia</title><link>https://travel.igl-web.de/post/21-how-is-colombia/</link><pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/21-how-is-colombia/</guid><description>23.10.-02.12.2022 – Kolumbien In Kolumbien&amp;hellip;
&amp;hellip;fahren die Fernbusse immer JETZT sofort.
&amp;hellip;sind die gesetzten Zeiten für öffentliche Verkehrsmittel, auch Flüge, nicht so ernst zu nehmen.
&amp;hellip;sind Verkehrszeichen höchstens Empfehlungen.
&amp;hellip;ist Kaffee ein MUSS, egal in welcher Form.
&amp;hellip;ist zu jeder Tag- und Nachtzeit Action mit Musik und Tanz.
&amp;hellip;kann man ideal Party machen bis zum Umfallen.
&amp;hellip;ist es nicht weniger traditionell, aber sagen wir moderner und weltlicher als in Peru.</description></item><item><title>#20 Happy Bubbles</title><link>https://travel.igl-web.de/post/20-happy-bubbles/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/20-happy-bubbles/</guid><description>23.11.-01.12.2022 – San Andrés Jetzt steht Urlaub an, und zwar auf der Insel San Andrés - Ziel: Tauchen 🤿🐠🫧 Wir haben hier eine Wohnung und einen Roller gemietet und damit die kleine karibische Insel erkundet. Es gibt jeden Tag mehrere kurze heftige Regenschauer, die man am besten im Meer abwartet 😉🌦️
PADI Advanced Open Water Diver: Ab jetzt dürfen wir auch in &amp;gt; 18 m Tiefe tauchen 🤩 Haben hier unseren 1.</description></item><item><title>#19 Karibikfeeling</title><link>https://travel.igl-web.de/post/19-karibikfeeling/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/19-karibikfeeling/</guid><description>21. - 23.11.2022 – Cartagena Nach der etwas in die Länge gezogenen Fahrt von Santa Marta nach Cartagena, sind wir Montag Abend in Cartagena angekommen. Unser Hostel befand sich im Stadtteil Getsemani mit vielen belebten kleinen Gässchen.
Am nächsten Tag haben wir an einer Stadtführung durch das historische Zentrum teilgenommen. Unter der brennenden Sonne sieht man innerhalb der Stadtmauern (UNESCO Weltkuluturerbe) viele bunte Häuser aus der Kolonialzeit, große Plätze und kleine Verteidigunsposten am Rande der Mauern mit Kanonen, um die Stadt und die strategisch gelegene Cartagena Bay, vor Piraten zu schützen.</description></item><item><title>#18 Schöne Grüße vom Meer</title><link>https://travel.igl-web.de/post/18-schoene-gruesse-vom-meer/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/18-schoene-gruesse-vom-meer/</guid><description>17.-21.11.2022 – Palomino, Santa Marta Palomino Eeendlich Strand und Sonne!! Nach ca. 24 Stunden Busfahrt ab Medellín haben wir die karibische Küste von Palomino erreicht. Schnuckeliges Städtchen mit Nightlife und wunderschönem Strand mit super Wellen. Unerwarteterweise haben wir im Partyhostel schlechthin übernachtet ;) Tschüss Pullover und Jacke&amp;hellip;
Santa Marta Santa Marta war die erste spanische Siedlung und ist die älteste Stadt Kolumbiens (1525) und die Zweitälteste Südamerikas. Ein Strandbesuch war hier keine gute Option, da zwar das Wasser angenehm und ruhig, aber der Strand ziemlich überfüllt und vermüllt war.</description></item><item><title>#17 Back to Coffee</title><link>https://travel.igl-web.de/post/17-back-to-coffee/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/17-back-to-coffee/</guid><description>15.-16.11.2022 – Jardín Wanderung zu den 4 Wasserfällen
La Escalera waterfall Fall of the Dragon waterfall Cueva de Los Guacharos waterfall Salto del Angel waterfall Nach den ersten Kilometern begegneten wir an einer Wasserstelle einem Hund, der einen riesigen Spaß daran hatte, größere Steinbrocken erst auszubuddeln und sie dann rumzutragen oder mit ihnen zu spielen. Er hat uns direkt ins Herz geschlossen und ist uns die nächsten 7 Stunden gefolgt, bzw.</description></item><item><title>#16 Eternal Spring</title><link>https://travel.igl-web.de/post/16-eternal-spring/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/16-eternal-spring/</guid><description>09.-14.11.2022 – Medellín (El Poblado, La Candelaria) Medellín ist die zweitgrößte Stadt Kolumbiens und das Klima ist ganzjährig frühlingshaft. Wie auf den Bildern zu erkennen, sind die Gebäude aus den für hier typischen roten Ziegelsteinen erbaut, es ist also auch &amp;ldquo;die rote Stadt&amp;rdquo;.
Walking Tour im Stadtteil El Poblado. El Poblado ist der moderne und touristische Stadtteil von Medellín, aber auch der Sicherste. Hier haben wir die ersten zwei Nächte gewohnt.</description></item><item><title>#15 Coffee everywhere</title><link>https://travel.igl-web.de/post/15-coffee-everywhere/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/15-coffee-everywhere/</guid><description>05.-08.11.2022 – Armenia, Salento Armenia ist die Hauptstadt vom Departamento Quindío in der Kaffeeanbauregion, deswegen findet man alle paar Meter ein Café. Neben allerlei Kaffeevariationen gibt es auch Milkshakes, Heladerias, Pastelerias und Panaderias Salento - schickes, aber touristisches Örtchen in der Kaffeeregion, auch hier ein Café neben dem anderen Die Fußgängerzone ist ideal für Café- &amp;amp; Barhopping Coffee-Tour: Außerhalb von auf einer Kaffeeplantage außerhalb von Salento Klassische Transportmittel sind hier Jeeps, die &amp;ldquo;Willys&amp;rdquo; Trekking in Valle de Cocora Next we head to Medellín.</description></item><item><title>#14 Salsa</title><link>https://travel.igl-web.de/post/14-salsa/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/14-salsa/</guid><description>01.-04.11.2022 – Cali, Buenaventura Cali ist DIE Stadt des Salsa Tanzkurs Batchata und Salsa Nightlife - Partybus, Clubs, Bars, Kneipen Sightseeingtour Market Unser Plan an die Pazifikküste nach Juanchaco zu fahren hat leider nicht funktioniert, weil wir wegen Stau das Boot verpasst haben und uns das Wetter einen Strich durch die Rechnung gemacht hat. Zusammenfassend haben wir fast 2 Tage im Bus verbracht, um dann doch in Armenia zu landen.</description></item><item><title>#13 Zum Glück bewölkt</title><link>https://travel.igl-web.de/post/13-zum-glueck-bewoelkt/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/13-zum-glueck-bewoelkt/</guid><description>28.-31.10.2022 – Neiva, Villavieja, Desierto Tatacoa Desierto de la Tatacoa - Es kann hier gut bis zu 50 Grad heiß werden und es regnet auch hin und wieder mal. Die Tatacoa-Wüste ist richtigerweise nämlich ein tropischer Trockenwald, benannt nach hier typischen Klapperschlangen. Desierto Rojo - wegen Regen am Vortag ziemlich muddy: Schlange (allerdings keine für hier typischen Klapperschlangen), Geier, Adler, Leguan, Eidechse - ok und Ziegen Los Hoyos, die graue Wüste - es gibt am Ende des Rundwegs ein Schwimmbad mitten in der Wüste?</description></item><item><title>#12 Zurück auf der Nordhalbkugel</title><link>https://travel.igl-web.de/post/12-zurueck-auf-der-nordhalbkugel-2/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/12-zurueck-auf-der-nordhalbkugel-2/</guid><description>26.-28.10.2022 – Bogotá (La Candelaria/Altstadt) Stadtführung Food Tour: Arepas, Canelazo (Art Punsch mit Alkohol), Mazorca (Südamerikanischer Mais mit Butter und Salz), Ajiaco (Suppe), Limonada de Coco, Capybara (gegrilltes Wasserschwein), Oblaten mit Karamell und Cream, Hot Chocolate con queso, Kaffee Museo del oro - Goldmuseum Die kolumbianische Hauptstadt ist anders als ich sie erwartet habe. Von Bergen umrandet ist sie in dem Stadtteil La Candelaria eher wie ein Dorf mit kleinen Gäßchen, vielen kleinen hippen oder urigen Bars und Kneipen, Cafés und Restaurants in mehreren Etagen und vollkommen unscheinbar.</description></item><item><title>#11 Wie lange laufen wir nach Brasilien?</title><link>https://travel.igl-web.de/post/11-wie-weit-nach-brasilien/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/11-wie-weit-nach-brasilien/</guid><description>22.10.-25.10.2022 – Amazonas, Santa Rosa, Leticia, Tabatinga &amp;hellip;von hier 11 Minuten!
Mit dem Frachtschiff waren wir knapp 2 Tage unterwegs, diesmal waren wesentlich mehr Passagiere an Bord und es lief eigentlich unkompliziert. Tri-Border-Zone - Von Santa Rosa in Peru aus kann man mit einem kleinen Boot über den Amazonas rüber nach Leticia in Kolumbien fahren. Direkt angrenzend ist der Ort Tabatinga in Brasilien, den man in wenigen Minuten zu Fuß erreichen kann.</description></item></channel></rss>