<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Penang on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/penang/</link><description>Recent content in Penang on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/penang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#58 Hari Raya</title><link>https://travel.igl-web.de/post/58-hari-raya/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/58-hari-raya/</guid><description>14.-23.04.2023 – Penang, Langkawi Auf Penang haben wir Carolin und Markus im Schnelldurchlauf unsere liebsten Spots und favorite Foodcourts gezeigt und sind dann weiter auf die Insel Langkawi gefahren.
Ein Highlight auf Penang war das buddhistische Songkran Fest. Wir hatten den Termin für das Thai New Year im Hinterkopf, wussten aber, dass wir es nicht schaffen würden zu der Zeit in Thailand zu sein. Als wir auf Parkplatzsuche für einen Tempelbesuch kurz an der Straße standen, war es auch schon zu spät.</description></item><item><title>#51 Happy Streetfood</title><link>https://travel.igl-web.de/post/51-happy-streetfood/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/51-happy-streetfood/</guid><description>15.-20-03.2023 – Penang, Butterworth Wir sind in Malaysia angekommen. Unser erstes Ziel ist die Insel Penang im Westen, die Sonne brutzelt und wir fühlen uns gleich wohl hier. Im ersten Moment erinnert es mich hier ein wenig an Mexiko. Modern, aber gleichzeitig traditionell. Es gibt alle paar Meter Foodcourts, die sich super eignen, um bisschen was zu probieren.
Komtar George Town Love Lane Penang Hill Kek Lok Si Temple, buddhistischer Tempel Dhammikarama Burmese Temple, buddhistischer Tempel Frog Hills viele viele andere Tempel :) Ende des Monats treffen wir uns mit meiner Schwester und Markus in KL.</description></item></channel></rss>