<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Penang on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/penang/</link><description>Recent content in Penang on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/penang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#58 Hari Raya</title><link>https://travel.igl-web.de/post/58-hari-raya/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/58-hari-raya/</guid><description>&lt;h2 id="14-23042023--penang-langkawi">14.-23.04.2023 – Penang, Langkawi&lt;/h2>
&lt;p>Auf Penang haben wir Carolin und Markus im Schnelldurchlauf unsere liebsten Spots und favorite Foodcourts gezeigt und sind dann weiter auf die Insel Langkawi gefahren.&lt;/p>
&lt;p>Ein Highlight auf Penang war das buddhistische Songkran Fest. Wir hatten den Termin für das Thai New Year im Hinterkopf, wussten aber, dass wir es nicht schaffen würden zu der Zeit in Thailand zu sein. Als wir auf Parkplatzsuche für einen Tempelbesuch kurz an der Straße standen, war es auch schon zu spät. Was wir nämlich nicht bedacht haben, ist, dass der Wat Chayamangkalaram ein Thai Temple ist und auch hier das Songkran Fest gefeiert wird. Bekannt ist dieses auch als Water Festival und artet regelmäßig in krassen Wasserschlachten aus 😂 Es ist dabei normal, dass jemand mit einem Eimer Wasser auf dich zurennt oder dir eine volle Flasche in den Nacken kippt. Jeder wird nass gemacht, wobei Touristen manchmal auch vorher gefragt werden. Die Feierlichkeiten waren hier auf den Tempel beschränkt und alles fand im Kleinformat statt. Es gab auch Essen und Getränke und die Leute haben urkomisch zur lauten Musik getanzt. Komplett nass und mit Mehlpampe gesegnet haben wir dann um ein Haar noch unsere Fähre verpasst, aber es war wirklich witzig 🥳&lt;/p></description></item><item><title>#51 Happy Streetfood</title><link>https://travel.igl-web.de/post/51-happy-streetfood/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/51-happy-streetfood/</guid><description>&lt;h2 id="15-20-032023--penang-butterworth">15.-20-03.2023 – Penang, Butterworth&lt;/h2>
&lt;p>Wir sind in Malaysia angekommen. Unser erstes Ziel ist die Insel Penang im Westen, die Sonne brutzelt und wir fühlen uns gleich wohl hier. Im ersten Moment erinnert es mich hier ein wenig an Mexiko. Modern, aber gleichzeitig traditionell. Es gibt alle paar Meter Foodcourts, die sich super eignen, um bisschen was zu probieren.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Komtar&lt;/li>
&lt;li>George Town&lt;/li>
&lt;li>Love Lane&lt;/li>
&lt;li>Penang Hill&lt;/li>
&lt;li>Kek Lok Si Temple, buddhistischer Tempel&lt;/li>
&lt;li>Dhammikarama Burmese Temple, buddhistischer Tempel&lt;/li>
&lt;li>Frog Hills&lt;/li>
&lt;li>viele viele andere Tempel :)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Ende des Monats treffen wir uns mit meiner Schwester und Markus in KL. Ich bin so wahnsinnig aufgeregt, dass mir jedes Mal vor Vorfreude Tränen in die Augen schießen, wenn ich dran denke, sie bald wieder zu sehen 🥹🥹🥰 Bis dahin haben wir noch 10 Tage, in denen wir uns die Ostküste mal genauer anschauen wollen. Nächster Stop daher Terengganu.&lt;/p></description></item></channel></rss>