<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brasilien on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/brasilien/</link><description>Recent content in Brasilien on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/brasilien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#B03 - Mehr Meer</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b03-mehr-meer/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b03-mehr-meer/</guid><description>10.-12.06.2024 - Ilha Grande Die &amp;ldquo;große Insel&amp;rdquo; ist tatsächlich ziemlich groß. Der Hauptort der Insel Abraão hat Wohlfühlcharakter.
Neben einer Vielzahl an Caipirinhas und 2 fast schlaflosen Nächten, die wir unserem ohrenbetäubenden Mitbewohner zu verdanken hatten, waren wir endlich wieder tauchen 😍 &amp;amp; ich muss sagen, ich hab bisher noch nie so einen entspannten Tauchtag erlebt. Keine Spur von Hektik oder Stress beim Equipment ready machen und der Abfahrt zum nächsten Spot.</description></item><item><title>#B02 - Wiedersehen mit dem Atlantik</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b02-wiedersehen-mit-dem-atlantik/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b02-wiedersehen-mit-dem-atlantik/</guid><description>06.-10.06.2024 - Costa Verde: Ubatuba, Paraty In SP haben wir andere Reisende und Einheimische kennengelernt, die uns Tipps und Empfehlungen für Brasilien im Generellen und sehenswerten Orten gegeben haben. Die ursprüngliche Idee etwas verändert, fahren wir als nächstes also an die Küste und arbeiten uns von dort aus in den Norden. Je nachdem wie weit wir es schaffen, nehmen wir am Ende einen Inlandsflug zurück nach Rio de Janeiro und fliegen nach 1-2 Tagen Copacabana nach Hause.</description></item><item><title>#B01 - 10 Monate später</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b01-10-monate-spaeter/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b01-10-monate-spaeter/</guid><description>06.-08.06.2024 - São Paulo (Vila Madalena, Pinheiros) Genau 10 Monate nach unserer Rückkehr in die Heimat machen wir uns nun auf den Weg nach Brasilien.
Nach der Arbeit noch schnell fertig gepackt, starten wir unsere Reise dieses Mal nur mit Handgepäck und wieder relativ flexibel (andere würden unvorbereitet sagen, aber das ist ja Quatsch :D). Wir wollen erstmal nach São Paulo fliegen, von dort in den Norden und über die Ostküste nach Rio de Janeiro, von wo aus wir nach fast genau 4 Wochen Anfang Juli zurückfliegen.</description></item></channel></rss>