<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brasilien on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/brasilien/</link><description>Recent content in Brasilien on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/brasilien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#B08 - Rio</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b08-rio/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b08-rio/</guid><description>&lt;h2 id="2906-03072024---rio-de-janeiro"&gt;29.06.-03.07.2024 - Rio de Janeiro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die letzten Tage dieser Reise haben wir in Rio verbracht. Da es uns beiden aber leider nicht so gut ging, haben wir die meiste Zeit auf unserem Zimmer verbracht und nur wenig gesehen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arcos da Lapa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escadinhas de Santa Teresa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Copacabana &amp;amp; Ipanema Beach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corcovado mit Cristo Redentor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Public Viewing: Copa América - Colombia vs. Brasil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Copacabana hat uns sehr enttäuscht, hier haben wir uns sehr viel mehr drunter vorgestellt. Aber schön war es trotzdem, nun geht es zurück nach Hause 🤗&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B07 - Sanddünen</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b07-duenen/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b07-duenen/</guid><description>&lt;h2 id="2406-28062024---fortaleza-jericoacoara"&gt;24.06.-28.06.2024 - Fortaleza, Jericoacoara&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In Fortaleza waren wir auf dem Fischmarkt Mercado dos Peixes de Fortaleza und am Strand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von Fortaleza kommt man in knapp 8 Stunden nach Jericoacoara. Das Besondere an dem kleinen Örtchen ist, dass es inmitten von Sanddünen am Meer liegt und von Jijoca, dem nächsten Ort außerhalb der Dünen, nur mit Jeeps oder Motocrossmaschinen erreichbar ist. Hier haben wir ein paar entspannte Tage verbracht, bevor wir nach São Paulo geflogen und von dort zu unserem letzten Stop nach Rio de Janeiro gefahren sind.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B06 - Golfinhos</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b06-golfinhos/</link><pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b06-golfinhos/</guid><description>&lt;h2 id="2206-23062024---pipa"&gt;22.06.-23.06.2024 - Pipa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pipa ist ein bekannter Touristenort im Nordosten von Brasilien, denn hier leben küstennah wilde Delfine. Da sehen wir eh keine, haben wir da natürlich gedacht und sind aber wegen mehrfacher Empfehlung trotzdem hingefahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon in Recife hat es ständig geregnet, in Pipa nicht anders. Da es dennoch heiß ist, stört nur die Tatsache, dass die Sachen nicht gut trocknen und dann doch irgendwie klamm in den Rucksack zurück wandern.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B05 - Perigo</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b05-perigo/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b05-perigo/</guid><description>&lt;h2 id="1806-21062024---maragogi-recife"&gt;18.06.-21.06.2024 - Maragogi, Recife&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Maragogi ist zum Tauchen sehr beliebt, weshalb wir uns ursprünglich dieses Ziel ausgesucht haben. Leider ist der Plan gescheitert, da im brasilianischen Winter die Sicht wohl so schlecht ist, dass die Tauchcenter keine Tauchgänge anbieten&amp;hellip; das Gleiche in Recife, weshalb wir eben ein paar Strandtage einlegen und uns die Städte anschauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fun Fact: Der bekannteste Strand in Recife, Boa Viagem, ist mit 47 shark attacks und 17 Toten im Zeitraum von 1992 bis 2006 in den Top 10 der am meisten von Haien befallenen Strände der Welt gelistet. Also Strand ja, Meer hier besser nicht&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B04 - Festivals</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b04-festivals/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b04-festivals/</guid><description>&lt;h2 id="13-17062024---diamantina-salvador-de-bahia-rio-vermelho"&gt;13.-17.06.2024 - Diamantina, Salvador de Bahia (Rio Vermelho)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der brasilianische Bundesstaat Minas Gerais ist für seine Bodenschätze und den Kaffeeanbau bekannt. Kaffeeplantagen haben wir zwar keine gesehen, aber aus dem Bus heraus erkennt man direkt die hügelige und steinige Umgebung und die rote Erde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diamantina liegt in diesem Bundesstaat und besteht hauptsächlich aus Kirchen und Restaurants. Im Zentrum erinnern mich die Restobars mit kleinen Tischen und Sonnenschirmchen sehr an unsere europäischen Altstädte. Vielleicht kann man es auf den Bildern etwas erkennen, die Straßen sind sehr steil und in der Mittagshitze wundert man sich nicht, dass auch die Brasilianer Siesta machen und alles geschlossen hat. Am Abend war Musik, Party und Feststimmung beim São João Festival zu Ehren des Geburtstages von Johannes dem Täufer am 24. Juni.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B03 - Mehr Meer</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b03-mehr-meer/</link><pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b03-mehr-meer/</guid><description>&lt;h2 id="10-12062024---ilha-grande"&gt;10.-12.06.2024 - Ilha Grande&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die &amp;ldquo;große Insel&amp;rdquo; ist tatsächlich ziemlich groß. Der Hauptort der Insel Abraão liegt direkt am Fährhafen und hat durchaus Wohlfühlcharakter. Ein paar Sträßchen, viele kleine Läden, Restaurants und Bars, Supermärkte und eine Menge Tourenverkäufer, die dich an einen der vielen Strände rund um die Insel bringen wollen. Touristisch ja, aber entspannt. Fahrzeuge gibt es hier fast keine, die Müllabfuhr - ein Traktor mit Anhänger, der gerade so durch die Straßen passt (Vorbeilaufen Fehlanzeige), ein Radlader und die üblichen Rettungsfahrzeuge, wobei ich es bei den engen Gassen wenig sinnvoll finde, dass gerade die Amublância eine Art Sprinter fährt&amp;hellip;🤷🏻‍♀️&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B02 - Wiedersehen mit dem Atlantik</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b02-wiedersehen-mit-dem-atlantik/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b02-wiedersehen-mit-dem-atlantik/</guid><description>&lt;h2 id="06-10062024---costa-verde-ubatuba-paraty"&gt;06.-10.06.2024 - Costa Verde: Ubatuba, Paraty&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In SP haben wir andere Reisende und Einheimische kennengelernt, die uns Tipps und Empfehlungen für Brasilien im Generellen und sehenswerten Orten gegeben haben. Die ursprüngliche Idee etwas verändert, fahren wir als nächstes also an die Küste und arbeiten uns von dort aus in den Norden. Je nachdem wie weit wir es schaffen, nehmen wir am Ende einen Inlandsflug zurück nach Rio de Janeiro und fliegen nach 1-2 Tagen Copacabana nach Hause.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#B01 - 10 Monate später</title><link>https://travel.igl-web.de/post/b01-10-monate-spaeter/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/b01-10-monate-spaeter/</guid><description>&lt;h2 id="06-08062024---são-paulo-vila-madalena-pinheiros"&gt;06.-08.06.2024 - São Paulo (Vila Madalena, Pinheiros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Genau 10 Monate nach unserer Rückkehr in die Heimat machen wir uns nun auf den Weg nach Brasilien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach der Arbeit noch schnell fertig gepackt, starten wir unsere Reise dieses Mal nur mit Handgepäck und wieder relativ flexibel (andere würden unvorbereitet sagen, aber das ist ja Quatsch :D). Wir wollen erstmal nach São Paulo fliegen, von dort in den Norden und über die Ostküste nach Rio de Janeiro, von wo aus wir nach fast genau 4 Wochen Anfang Juli zurückfliegen. Hängematte und Badesachen griffbereit verlassen wir also das Land, in dem es aktuell einfach kein Sommer werden will und sind bereit für Samba und Caipirinha.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>