<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thailand on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/thailand/</link><description>Recent content in Thailand on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/thailand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#62 Flashbacks</title><link>https://travel.igl-web.de/post/62-flashbacks/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/62-flashbacks/</guid><description>&lt;h2 id="20-22052023--bangkok"&gt;20.-22.05.2023 – Bangkok&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Von Koh Tao mit der Nachtfähre in Chumphon angekommen, hatten wir noch vor Sonnenaufgang leichte Schwierigkeiten zum Bahnhof zu kommen. Die Ferry war allerdings ziemlich bequem und man hatte einen schönen Blick in den Sternenhimmel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach 10 Stunden Zugfahrt sind wir Abends mit Verspätung in Bangkok angekommen. Viel haben wir am darauffolgenden Tag in der Hauptstadt nicht gemacht, aber es war - wie auf Phi Phi - interessant zu sehen, wie sich nach Corona alles verändert hat.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#61 Koh Koh Koh</title><link>https://travel.igl-web.de/post/61-koh-koh-koh/</link><pubDate>Sun, 21 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/61-koh-koh-koh/</guid><description>&lt;h2 id="04-19052023--ao-nang-koh-samui-lamai-baan-plai-laem-koh-pha-ngan-haad-rin-koh-tao-sairee-beach"&gt;04.-19.05.2023 – Ao Nang, Koh Samui (Lamai, Baan Plai Laem), Koh Pha-ngan (Haad Rin), Koh Tao (Sairee Beach)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Inselfieber hat mich im wahrsten Sinne des Wortes wirklich gepackt, weshalb wir uns Ao Nang trotz fast einer Woche Aufenthalt nicht wirklich angeschaut haben 😅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem Weg der Besserung machten wir uns dann mit dem Bus auf den Weg zur Ostseite Thailands. Unser erstes Ziel war Koh Samui, die größte der Inseln dort. Im Süden, wo wir zuerst gewohnt haben, war es wie an der Strandpromenade einer klassischen europäischen Insel. Im Norden war zwar auch alles auf Massentourismus ausgelegt, aber die Resorts und Hotelanlagen waren mehr verteilt und dadurch nicht so erdrückend. Ein paar schöne Strände haben wir hier gefunden und ich hab das allerbeste Curry gegessen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#60 Inselfieber</title><link>https://travel.igl-web.de/post/60-inselfieber/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/60-inselfieber/</guid><description>&lt;h2 id="2304-04052023--koh-lipe-sunrise-beach-koh-adang-koh-lanta--koh-phi-phi"&gt;23.04.-04.05.2023 – Koh Lipe (Sunrise Beach), Koh Adang, Koh Lanta (&amp;hellip;.), Koh Phi Phi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Fähre brachte uns in 2 Stunden vor die Küste von Koh Lipe (Koh = Insel), wo wir in ein kleines Taxiboot umgestiegen sind, das uns an den Strand der Insel gebracht hat. Quasi fast noch im Sand haben wir unseren Einreisestempel bekommen und sind dann stilecht mit einem Tuk Tuk zu unserem Chalet auf der anderen Seite der Insel am Strand gefahren worden.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>