<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vietnam on Crocs around the world</title><link>https://travel.igl-web.de/categories/vietnam/</link><description>Recent content in Vietnam on Crocs around the world</description><generator>Hugo</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://travel.igl-web.de/categories/vietnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#76 Roller-Moshpit</title><link>https://travel.igl-web.de/post/76-rollermoshpit/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/76-rollermoshpit/</guid><description>&lt;h2 id="2205-06072023---kambodscha-vietnam">22.05.-06.07.2023 - Kambodscha, Vietnam&lt;/h2>
&lt;h3 id="transport-und-verkehr">Transport und Verkehr&lt;/h3>
&lt;p>Wir sind ja zwischenzeitlich schon einiges von den südostasiatischen Straßen gewohnt, aber Kambodscha ist nochmal härter, als alles was wir zuvor erlebt haben. Und das wurde in Vietnam noch getoppt.&lt;/p>
&lt;p>Der Verkehr in Vietnam ist ein Abenteuer, vorallem in Saigon und da insbesondere in Kreiseln. Man hat nicht nur das Gefühl, dass jeder einfach drauf losfährt, sondern es ist tatsächlich so. Aber es funktioniert. Mit mehreren dutzend Motorrädern, Rollern und Autos passt man sich dem unsystematischen Verkehrsfluss einfach an und betätigt immer mal wieder die Hupe, denn das haben wir ja schon gelernt, entbindet von der Einhaltung jeglicher offiziell bestehender Verkehrsvorschriften. Und die wichtigste Regel, vorallem als Fußgänger: Niemals stehen bleiben.&lt;/p></description></item><item><title>#75 Rübber und Nübber</title><link>https://travel.igl-web.de/post/75-ruebber-und-nuebber/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/75-ruebber-und-nuebber/</guid><description>&lt;h2 id="01-06072023---ha-giang-dong-vang-du-gia-hanoi">01.-06.07.2023 - Ha Giang, Dong Vang, Du Gia, Hanoi&lt;/h2>
&lt;p>Die Stadt Ha Giang ist Ausgangspunkt für den gleichnamigen Motorbike-Loop. In 3 Tagen sind wir mit unserem 125er Moped &amp;ldquo;Doc Future&amp;rdquo; den Loop mit etwa 350km durch die wunderschöne Berglandschaft im Norden Vietnams und die beeindruckenden Täler gefahren. Dabei wurden wir dreimal von der Traffic-Police angehalten und standen im Grenzgebiet mit ungefähr 2km Luftlinie zu China.&lt;/p>
&lt;p>Die letzten 2 Tage haben wir im Old Quarter, Hanoi verbracht.&lt;/p></description></item><item><title>#74 Sprung ins Meer</title><link>https://travel.igl-web.de/post/74-sprung-ins-meer/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/74-sprung-ins-meer/</guid><description>&lt;h2 id="26-30062023---ninh-binh-ha-longcat-ba">26.-30.06.2023 - Ninh Binh, Ha Long/Cat Ba&lt;/h2>
&lt;p>Die Gegend um Ha Long ist für seine unglaubliche Landschaft mit vielen Felsen und kleinen Inseln im Südchinesischen Meer in der Nähe der Küste bekannt. Die etwa 4 Stunden entfernte Stadt Ninh Binh sagt man ist mit seinen Gewässern und eben den gleichen felsenartigen Limestones wie Ha Long, nur auf dem Land.&lt;/p>
&lt;p>Am letzten Tag in Ninh Binh haben wir unseren Heimflug gebucht - das heißt bald wird es wieder ernst 🤭 Auf der Suche nach einem passenden letzten Reiseziel und Verbindungen nach Deutschland war unsere Überlegung, entweder hier in der Ecke zu bleiben oder schonmal in Richtung Westen zu fliegen, um am Ende eine kürzere Strecke zurücklegen zu müssen. Aber die Verbindungen waren so blöd (und teuer!), dass es für uns schließlich doch nochmal nach Ostasien geht. Die letzten 4 Wochen werden wir in Südkorea verbringen, bevor wir in der zweiten Augustwoche zurückfliegen.&lt;/p></description></item><item><title>#73 Tiger und Bären</title><link>https://travel.igl-web.de/post/73-tiger-und-baeren/</link><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/73-tiger-und-baeren/</guid><description>&lt;h2 id="22-25062023---dong-hoi-phong-nha">22.-25.06.2023 - Dong Hoi, Phong Nha&lt;/h2>
&lt;p>Nach gut einem Tag gefüllt mit Local-Food und einer Stadtrundfahrt in Dong Hoi, haben wir uns von Lucio und seiner Familie verabschiedet.&lt;/p>
&lt;p>Der ca. 1 Stunde entfernte Phong Nha Nationalpark ist für seine riesigen Höhlen bekannt. Da das Wetter angenehm bewölkt war, haben wir uns allerdings gegen die stickige Tropfsteinhöhle entschieden und sind lieber einfach nur durch die Gegend gefahren. Die Landschaft war so beeindruckend und hatte eine derart beruhigende Wirkung, dass wir uns quasi ein paar entspannte Tage dort gemacht haben.&lt;/p></description></item><item><title>#72 13 Könige</title><link>https://travel.igl-web.de/post/72-13-koenige/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/72-13-koenige/</guid><description>&lt;h2 id="20-22062023---hue">20.-22.06.2023 - Hue&lt;/h2>
&lt;p>Hauptattraktion in Hue sind die Gräber der Nguyen Herrscher 1802-1945. Für jeden der 13 Herrscher wurde noch während Lebzeiten eine Grabanlage gebaut, die man nun besichtigen kann. Wir haben uns 2 davon ausgesucht:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Tomb Gia Long, das Grab des ersten Herrschers (1802-1820) und&lt;/li>
&lt;li>Tomb Kahi Dinh, der von 1916-1925 geherrscht hat.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Der jüngste Herrscher ist mit 7 Jahren an die Macht gekommen, aber ein Alter von um die 15 Jahre war keine Seltenheit. Die längste Herrschaft dauerte mit Tu Duc 36 Jahre, die Kürzeste unter Duc Duc 3 Tage.&lt;/p></description></item><item><title>#71 Keine runde Sache</title><link>https://travel.igl-web.de/post/71-keine-runde-sache/</link><pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/71-keine-runde-sache/</guid><description>&lt;h2 id="16-20062023---da-nang-hoi-an">16.-20.06.2023 - Da Nang, Hoi An&lt;/h2>
&lt;p>In Da Nang haben wir bei Lucio, Linh und Lu gewohnt. Während dessen haben wir viel über sie, ihre Stadt und generell über Vietnam erfahren und hatten eine tolle Zeit zusammen.&lt;/p>
&lt;p>Da die Vietnamesen sich in der Mittagssonne am Liebsten drinnen aufhalten, haben wir die Mittage alleine draußen verbacht und uns am Nachmittag wieder getroffen. Unserer Ausflug auf den Da Nang
Hill verlief allerdings nicht sehr erfolgreich, da wir mit einem Platten oben festgesteckt haben und auf den Mechaniker warten mussten, der unseren Schaden behoben hat. Zum Glück hatten wir für die knapp 3 Stunden wenigstens genug zu trinken dabei und ein schattiges Plätzchen.&lt;/p></description></item><item><title>#70 Coffee again</title><link>https://travel.igl-web.de/post/70-coffee-again/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/70-coffee-again/</guid><description>&lt;h2 id="14-16062023---da-lat">14.-16.06.2023 - Da Lat&lt;/h2>
&lt;p>Vietnam ist nach Brasilien und noch vor Kolumbien der zweitgrößte Kaffeeproduzent weltweit. Und angebaut wird dieser im mittleren Teil von Vietnam, dem sog. Trung Bo. Hier liegt auch Da Lat, eine schöne und moderne Stadt mit schicken Cafés und toller Aussicht.&lt;/p>
&lt;p>In und um die Stadt findet man einige Wasserfälle, wie den Pongour Wasserfall, schöne Seen, Märkte und Parks. Temperaturbedingt wachsen hier im Hochland auch Erdbeeren, Trauben, alle Kohlsorten und Asia-untypisches Gemüse wie Spargel.&lt;/p></description></item><item><title>#69 Für kleine Leute</title><link>https://travel.igl-web.de/post/69-fuer-kleine-leute/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/69-fuer-kleine-leute/</guid><description>&lt;h2 id="10-13062023---ho-chi-minh-citysaigon">10.-13.06.2023 - Ho-Chi-Minh-City/Saigon&lt;/h2>
&lt;p>Die Hauptattraktion in Saigon sind meiner Meinung nach die Củ Chi Tunnel. Etwa eine Stunde nördlich der Hauptstadt liegt der Kreis Củ Chi, nach dem die Tunnel benannt sind. Das Tunnelsystem wurde ursprünglich Ende der 40er Jahre als Versteck und zum heimlichen Waffentransport im Krieg gegen die Besatzungsmacht Frankreich erbaut. Später im Vietnamkrieg (1955-1975) wurden während der 60er Jahre die 80 cm hohen und 60 cm breiten Tunnel auf eine Gesamtlänge von 200 km und 3 Ebenen erweitert, sodass quasi im Kriegstreiben ein unterirdisches Leben stattfinden konnte. Heute sind viele der Tunnel eingestürzt oder zerfallen, einige Abschnitte wurden instandgehalten oder wiederhergestellt. Im Freilichtmuseum kann man die Tunnel besichtigen, durchlaufen und die gut getarnten Eingänge suchen.&lt;/p></description></item><item><title>#68 Mekong</title><link>https://travel.igl-web.de/post/68-mekong/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://travel.igl-web.de/post/68-mekong/</guid><description>&lt;h2 id="08-10062023---can-tho">08.-10.06.2023 - Can Tho&lt;/h2>
&lt;p>Der Grenzübergang verlief wieder problemlos und auch konnten wir unsere letzten kambodschanischen Riel ausgegeben. Unser erster Halt in Viet Nam ist die Stadt Can Tho, etwa 4 Stunden von der Grenze entfernt.&lt;/p>
&lt;p>Nachdem bei der Anreise bisschen was schief gelaufen ist, hat sich die Eigentümerin unserer Unterkunft trotzdem rührend um uns gekümmert und uns gleich zu den richtigen Local-Food-Restaurants geschickt.&lt;/p>
&lt;p>In Can Tho fließt der Mekong Fluss, den wir schon aus Kambodscha kennen.&lt;/p></description></item></channel></rss>